九龍灣單嘢已經見到香港駕駛者幾恐怖

條片好清楚
Cam車就到前車尾，收慢，前車未開車，個位又啱啱一架車位咁上下。cam車行緊右線。喺冇預知到車龍會行得嘅情況下，依度有兩個選擇，一係跟貼前車尾、唔好阻到行人路，一係就索性停係過路前。
下一秒，前車又行得，啲人過緊路，cam車未起得步。
後面架的士就喺左線撞到人。

好啦，好多車手就喺度話cam車停乜鳩害死人，有啲就話佢好心做壞事，有啲唔知係咪的士行家仲幫的士佬解釋又盲目又乜。BULLSHIT!

即使cam車去左fill埋個位，下一架車一樣要停，啲人一樣會乘機過路，馬路前架車一樣會頂住，意外一樣會發生。

的士佬唔係最大責任？
如果的士本身行左線，撞到人唔撚關cam車事，啲人係左邊出。
如果的士本身慢車跟著cam車，抽頭撞到人會係被扒頭車責任？點揸先會咁都睇唔到有人過馬路？
如果的士本身快，見cam車前面行左都未開車，然後cut線見唔到有人過路。喂咁都有得賴人？揸得快冇留意就話人遮住你？你估賽車場呀？

Cam車最大問題就係睇唔出條龍會即刻行得，但嗰個車速下根本唔係咩「係唔係都停，害死人呀」嘅情況。一佢唔係急煞，二佢前面有車。

見到唔只一兩個人comment唔屌架的士，去屌個cam車，有啲直情屌個行人，明明成班人過緊，真係好撚心寒。記得陪住你老母過馬路呀，唔係有個癲佬撞到佢再屌佢唔識行路就好笑。

片？
唔係24小時上連登

係勁撚慶，勁撚多弱智西屌cam 車

太多字無睇，thx for sharing

條片好清楚?
邊撚到有片?

片都冇你想討論啲乜?

的士一定有錯 cam車停左之後
左邊行人已經有人行左出馬路
的士應該要收油

其實CAM車有無停 責任都係DC9度
無CAM車停D人都可以照過 係DC9老西要人讓車先會咁

安全島前車停低都知咩料啦
的士狗咁都唔收油就抵死
條女就盲鐘鐘行出去
佢隔離啲人都睇到收腳佢就睇都唔撚睇行出去

隔壁po偷link

Dc9全部都係賤種

樓豬俾段片黎睇下先

睇完片
癡撚線
個仆街的狗係咪係咪全家5口 死撚曬 趕住拜山？

的士佬盲撚左?

有咩出奇
連登討論馬路既人未必有牌啫
睇過有人講細車無盲點呢D point
就知佢地有冇揸車
何必咁認真

綠衫都有行出去，擺明的士狗錯

睇完片 關cam車咩事 的士佬衰鳩緊啦

fb啲人真係9成9 on9
有啲好明顯嘅事實仲係度死拗
永遠都係講咩防衞式駕駛

Cam車估計係巴士黎(睇左下角有黃色欄杆倒影)，係前面路面未通順既情況下，係行人過路處前停低好正確呀

的士狗睇唔到左手邊咁多人，而且右手邊有車遮住視線都仲篤行油，真係cls

個人認為的士原先係 cam 車後車，見cam車停咗，就向左邊抽頭地板油，跟住就出事喇

100%的士駕駛態度問題

其實屌cam車d咩

咁又唔係全部香港駕駛者既，係連登既部分駕駛者姐，睇到啲留言都嬲嬲地，不過上連登勿認真呢句幾時都岩洗

ON9
無論係咩事都好, 撞到野撞到人果架一定有錯
你怪左怪右又點? 咪又係你部車撞到人地

就好似入圈咁,
話知你等左十分鐘廿分鐘一年, 你出果下撞到就係你唔岩架啦
時機出錯, 點都無得駁

有時過左轉揹仔燈都會收慢少少，怕有人以為啲車停緊紅燈走出黎

啲人冇車牌又要扮自己見解獨到

你話條友衝出公路就話啫
屌你老味行人過路處 你都唔減速撞埋去， 仆你個臭街拎去打靶啦

過路處揸咁撚快入去坐啦仆街

行緊正線望前面都會有盲點

有盲點就減速睇定先過，根本100%責任係DC。

只係睇cam未必睇到事實嘅全部
如果片主揮手示意行人過馬路
咁成件事就唔可以咁講了

的士狗都衰撚硬架啦

點解會屌cam車，的士狗趕撚住同老母掃墓咩安全島都唔撚收油

又係的士狗

on9先會屌車cam 個司機
擺明大家都估唔到dc9咁沖出黎 睇路人反應就知

關個片主撚事咩，行人過路處
本身已經有人係條路到+直路+非盲點+無其他車阻住

咁樣架dc9都可以用依個速度撞落去，關個片主撚事咩

安全島唔讓行人 要行人讓返車真係香港先獨有咁都重有得拗？

點都係的士錯
隔離線停關你撚事咩

上fb幾個群睇下，係好多咁嘅人

段片架的士我覺得唔係跟住cam車個屎忽, cam車行得好慢
而架的士見到人果下都要dup一dup先停到

我覺得似係佢行緊左漾但係渣渣下車呆濟左無反應 多d

的士佬仆硬街嫁喇 係cam車無啦啦停果度r撚哂頭姐

的士錯就梗
但其實
cam主係冇必要咁停喺度

交通法例冇叫你咁做

話cam車有錯嗰班痴撚線
cam車去緊嗰陣前車未行，佢繼續去都會突咗屎忽出嚟阻住個島
cam車揀咗禮讓俾人行先咁都屌，香港揸車嗰班咁多人同行人有仇讓都唔俾讓？

我諗係覺得佢好似讓左啲人行，搞到比人撞掛，封左條路啲人咪行唔到囉下話

條link死咗

exactly 的士佬以為人一定讓佢咪收皮
的士狗正PK

的士狗係撞左邊出嘅人喎
關cam車咩事

大寶哥

有人行唔停，唔通撞埋去？好似架dc9咁？

錯就冇錯
交通例冇話0km hr就係錯
只係如無必要唔好咁做咁解

車cam撚點會冇錯
當呢條係單線雙程, 的士佬撞到佢車尾都係的士佬冇留安全距離, 但冇啦啦停車就係衰鳩格, 車撞車如果佢拎條片出黎, 口供話自己讓人過馬路就一定收唔足錢再食埋老不, 佢實要作機件有問題呀跌水樽之類去打
呢家撞到人一撚樣, 危險駕駛(導致他人死亡)就的士佬食, cam撚話停低讓路比人過馬路就係亂鳩咁停老不都告得入
得班馬線一定要讓, 轉完左右度同就轉左右既路口都應該讓, 其他地方停車讓人過係更危險, 仲笨柒過煞車讓人小路出大路等小路車比對頭車撞

行人優先？

真係全世界得香港會人讓車咁on9

咁又唔係，dc9錯就錯硬

行人過路處，原意係行人讓車既，不過只要你揸車，撞到行人你都衰硬

斑馬線先係車讓人，雖然香港d仆街斑馬線都係唔會讓

香港交通例並唔係行人優先

cam車停車一定冇問題，高度讚揚呢啲司機添

的士佬，如果你撞右邊出嚟嘅人可能都有得打，但係你係撞左邊出嚟嘅人，等停牌啦

香港地讓人=錯=on9

除非片主倒後鏡見到DC9飛車都揮手叫人過馬路，否則有乜問題？

DC過路口就算無盲點都應該要減速，加上Cam車阻礙視線就更加要小心。 吊Cam車根本係無里頭

嗰度係唔應該主動停車讓人，斑馬線先係。
但問題係有人行緊你就要等，同埋要留意有冇人。
條的士佬攞明係有問題先會個個行人都被佢撞到，啲人係有睇完條路先開始行。

廢老專用app，we7 面書

分明睇緊電話喇

停牌？點止

非必要啫
片主都有合理理由，馬路人多讓一讓係人情
但唔讓都係道理

行人過路處停車比行人過係有問題
香港人駕駛態度真係

九成七喺磨度篤電話搵旗啦

條on9又出黎7?

睇到喎

仆街，比你講一講即刻去睇FB留言啲撚樣，啲人真係癡尻線，其實係咪得我地既思維唔正常

好多車神話因為CAM車停呢個位搞到的士抽頭行左線先撞到個女仔呀嘛

個女仔有望右睇車, 的士太快佢走唔切, 隔離都有人同佢一齊過馬路架, 肯定唔係路人錯
CAM車都唔係急停
的士咁既車速想過頭已經有問題啦

得班馬線一定要讓？

狡辯唔止係連登出色㗎

的士狗一定錯。
D狗成日進攻式揸車，的士狗係最撚賤。
成日係到扮車手，左攝右攝。

的士佬有問題....但Cam車司機都有責任.....一樣抵屌....

咁師兄係咪見人就撞？撞到人係告司機定告行人？

無論cam車係咪好心做壞事定行人唔睇車
的士一撞到人就要負大部份責任

睇到喎。
講多無課，100%的士錯啦。
我樓下成日有人跑步，停燈位如果隔離有大車平排，轉綠燈我會俾佢起步先，因為萬一有人由嗰邊衝出嚟我係睇佢唔到。

跖似喔，磨電話都揸咁快

普通行人過路處 cam車其實可以唔讓（如果無人行出路口） 但dc9肯定比人告

你無車牌嫁？ 屌你老母呢個唔係班馬線wor,唔係車讓人嫁on9
呢個位車係唔suppose 停，行人過時都要留意路面情況
所以呢單野cam 車都間接害撚左班傻鳩行人，班on9 又以為自己大撚晒睇都唔睇清楚就過，痴撚線

防衛式都錯啦條的士狗。
明知右邊俾車擋左視線都照去。

根本斑馬線先要停定 cam車無啦啦停破壞左個共識

唔係行人優先就係撞人優先？巴打你諗嘢獨到噃

的士如果係跟住cam車個屎忽跟住抽頭, 有乜理由佢停果下要DUP
班友覺得架的屎3秒加速到100

佢有心讓心過馬路唔得既
照你個講法 果到唔係斑馬線
車唔駛襲人 的士佬冇錯添
係行人on9
你用下個腦啦 的士見前車慢流 仲要停埋
有冇收到油？
學車都叫你小心d 盲毛飛出黎啦
法例夠叫你咪撚超速

撞到左邊行出馬路嘅人關咩cam車事
DC9錯晒啦

的士佬踢開進攻足球
都癡撚線

香港人呀，人權係乜呀
人命竟然唔係優先過架車？

奴性嘅極致

講西咩 好明顯 行人過緊馬路 有格的士 無留意路面情況 直接撞埋人堆到

學車就係叫我唔係斑馬綫唔好特登讓 你讓呢啲位先會做壞規矩

或者你去考多次筆試？
班馬線必需要停
但安全島係冇停既必要噃

係個頭做野 果個位真係好危險

咁唔抽頭等下已經冇事啦 啲撚屌人一上車就前面唔可以有人

英國都係人讓車。

見到一大班人伸腳出去你都要收油啦，仲踩油過，的士佬痴撚線

係咪行人優先唔知，不過全世界交通法例都係，「任何情況」只要車撞人，責任一定係車大過人。

Fb d人仲撚on9喎

識野
的士佬係錯哂呢樣冇得拗 但cam車正常情況都跟埋前車去啦 又唔係斑馬綫 無啦啦讓咩呢？

其實根本架的士本身同CAM車有段距離, 見CAM車停緊諗住CUT左再爬頭
唔知係陰得濟睇唔到女仔過緊咪撞, 點講都係的士錯, 唔知點解講到CAM車有問題
重點, CAM車唔係急煞

考車停呢d 位讓人揮手示意過，實比考官肥撚左你

你去過歐洲啲 town就會見到啲人唔理有冇車，望都唔望就過馬路。

同上年定前年 荃灣楊屋道燈位前撞到飛起果單一樣

點都車錯嫁啦

有心讓
但唔係有必要有心讓
有必要意思係交通例事必要你做
冇必要既事可做可不做
但不至於「錯」
只係非必要咁解
例如片主安全島停車乃非必要
但唔算錯

用下個腦既應該係邊個？你有冇理解錯？

當我出力屌鳩過班垃圾
他日再出事我都心安理得

用番呢條片，你見到有人行緊，你停定唔停？

如果停，咪即係行人優先
如果唔停，你覺得應該告司機定告行人？

唔知cam車幾長啦 正常前面有一個車位應該佢上埋去 如果仲未行得佢後面果架先讓過路處
除非真係巴士咁前面就未必夠位比佢過哂

其實過任何路口位都要減速啦香港咁多盲毛 保障自己都張
而且正常司機依啲位見到堆滿行人 都讓一讓啦 淨係你一個趕咩

點都好 有盲點都仲加速
一定係司機唔岩

你講咩單線雙程？咩車撞車？
而家係車撞人。
十零km/h車速停車後車停唔到？
前面唔夠位，當過路處黃格咁留多啲距離停車等開車有問題？會入到不小心駕駛？你邊度鄉下呀？
Sorry轉左右嗰段直情睇唔明。

咁叫特登讓？
前車都未行
大車點都過唔哂個路口位
咁停得等前車行前多d位都有錯？
咁都叫做壞規矩？ 咁斑馬線唔撚好讓啦 做壞規矩 從撚慣哂d行人
你懞撚左？

但係”讓”呢個行為本身有無錯？

車係自己控制，的士車技不足。係抵死既。
係的士狗自己覺得安全先俾油過既。

dc9錯，但純好奇個女人行到中間，比人呠仲後退？隔離郵差都行快兩步

注意行人

無論何時何地，即使行人胡亂橫過馬路，駕駛人在法律上和道義上均有責任，提防和避免撞倒行人。因此，你應該時刻讓路給在馬路上的行人。

佢有少少好心做壞事
見人多想讓一讓其實又怪唔得咁多

但的士佬就真係仆街

俾著我會收慢過但唔會停

我企係路邊等架車過佢都特登停低俾我過

你有車牌嗎？定你係的士佬？

條女對腳好似幾正

個師兄好慘
佢應該都撞到成架車仔飛起左
不過唔太應
可以報工傷

唔係優唔優先既問題
你優先但有班癲狗衝出黎你都唔可以車到佢
除非係合理情況下冇可能反應到

得香港人先覺得揸撚住架車大撚曬
由其係d 的士9

唔好話安全島呀 屌你就算過黃波燈
班撚樣都唔撚會讓

成條馬路真係你地用撚曬咩？仲要話有cam車讓人行唔啱
自己揸車冇品仲on99 聲大夾惡

香港人揸多幾年車就自己新增解釋法例

好撚恐怖 習非成是

你有無考牌嫁？
學車果時 考果時都係講車一定讓人先
有人衝出黎都好 都要停

提防同避免，收油慢過已經夠
應該時刻讓唔等於法例規定你要喺安全島讓

係
路口轉左轉右前後過馬路讓都係courtesy
行人對車, 就算高速公路有人跑出黎撞死人都會上身, 紅綠燈位一樣, 高速你都可以話煞唔切, 但紅綠燈撞到人就要坐監, 因為謹慎駕駛者預左有人跑出黎, 撞到人就你錯
不過車綠燈人紅燈, 你停係度讓人過, 唔利用優先權, 比人撞屎忽就抵撚死, 上庭咁樣講仲分分鐘賠曬對家, 有人跑出黎你煞就另一回事
揸車唔係永遠應該有courtesy, 有優先權唔用好彩既你只係考車肥佬(黃紙都有), 唔好彩就好似咁, 的士佬係要坐監, 但起因就係車cam撚衰鳩格

冇, 道路安全行先, 就算人仔衝紅燈被車撞, 司機都唔係100%完全甩難

咁就緊係啦 依家啲人行緊喇 咁你停唔停呀 唔停咪學的士佬囉

其實呢個位都唔算盲點
佢個車速咁快一定唔係cam車後車
除非cam車係巴士
而且佢撞既係左線過馬路既人
Cam車根本遮唔到dc9架車
仲要過路處去咁快 佢玩撚完啦 垃圾

有人話佢抽頭，但係前車都停咗，正常無理由佢仲喺咁去
佢似係一路行緊左線，唔預啲路人會行出嚟，諗住直去
但係咁我又唔明的士佬點解煞唔切，前後足足有三四秒俾佢停

不過的士佬撞到人之後都算係咁，雖然佢有自然反應扭呔，但起碼好快控制住，俾著手車屎啲嘅，可能扭咗上行人路剷低晒班行人

我工作關係每日開車巡site
十幾年來未被扣過分同未撞過人

但係教車師父都會話
斑馬綫又好安全島又好
離遠見到有人就老蟹都收一收慢先
確保安全先比油去
你唔知有冇啲盲毛會衝出嚟

咁都仲有得撐？
有人行過唔停車？

咪係 好記得個時師傅話d阿婆行出少少你都要停

你有冇考慮過唔好駕車

係呀屌
以後佢講乜都好，覆一句屌你老母大寶哥就得

費事捉字失
車都冇撞過

女黎架？

個女人見對面有人行就照行出去,無睇右面

你有冇諗過點解你要收慢呀？
係為咗令你停得切呀

衝出黎梗要停
但片入面冇人衝馬路噃

屌你老母 你真係痴撚線 有人行緊係咪唔撚停呀？

我都覺得似係本身行緊左線 唔係的話應該唔會咁DUP法,
有人講可能睇緊手機, 都有機會

有無link

我最撚慶係你開post竟然無片

補返都無撚用

前面塞住有機會阻到行人過馬路 停低都無錯喎

交通例 只要你揮手叫人過就係錯 無論咩野情況

個人覺得係灰色地帶
如果前面冇哂位 正路都唔會格硬擺架車係行人過路處度block住
但睇片cam車前面仲有位 咁樣讓好confusing
目測等緊過馬路既人都似想等埋cam車過先 點知佢無啦啦停定先決定過
加上我冇講過的士佬岩 甚至覺得佢錯哂咁濟 但我concern個位係cam車好心做左壞事 confuse左行人應該幾時過

真係好彩好似仲有 Ching 你呢啲正常人 努力 解釋.

好多人覺得係非黑即白.....

冇人行緊喎
全部人企定定喎
你邊度見到啲人行過緊馬路？

片入面cam車未停定已經有人踏出馬路

郵差第一個起步，好彩跑快兩步，唔係就真係雙飛啦

斑馬綫讓先係規矩 唔係將所有野講到極端就係你岩

行人過路處咁高速飛過 仲要屌鳩返片主 難怪話香港啲司機特別閪過人揸住堂軚以為自己大撚曬

本身行緊30km/h前面順暢佢停俾人過就有問題。
而家有機會擋到過路處，停左先開車有咩問題呀？

隔離po精選留言

真係唔撚怪得香港搞到今時今日咁撚樣
理撚得cam佬做錯乜撚野
當cam佬車到人d人行出黎睇架的車就可以照車埋去?
唔撚順超d人咪搵次試下囉上到庭睇下點判

我唔知香港係咪真係咁戇鳩
不過就憑你呢一句你歐美都唔使旨意考車牌

咁都叫識野?
你d人個牌考左幾耐?你既視野得前面一架車?

淨係睇前面一架車?
我睇到既係架貨櫃由段片0:00秒就停緊
咁前三架車都停,唔通要好仆街咁頂住過路位?

呀,香港係好多呢d仆街,寧願兩敗都要頂實唔比人過食住個位
cam車完全無錯,只係前面三架車咁岩開返
好多有牌(可能牌都未有)但係未夠經驗先會屌cam車

再講啦,退後一百萬步,cam車停唔停,同架dc9完全無關係囉

優先權唔係大哂
呢個case 優先權係的士狗度
唔通的士狗就唔會比人告老不？
同樣apply係cam車角度
如果當時cam車唔停 有條友咁樣過
Cam車撞到佢 你估cam車唔洗上身？
仲有 法律唔係大哂
就算你係高速見到有條盲毛
你都唔會話你有優先權 驚影響其他車
所要兜野撞埋條友度啦

其實呢單嘢係關乎揸車心理學嘅問題
車cam司機絕對唔算做錯，不過香港十個司機九個照行唔理會唔會塞住條行人路

司機係冇錯 但馬後炮mode 前面都只係塞左幾秒
如果冇停讓人 就唔會發生撞人事件

片主見多人停留係安全島 好心讓行人行先 完全冇問題 係出於好心

我屌既係的士佬冇可能見唔到有行人行緊出黎

DC9 撞人關CAM車咩事

講優先？Cam車只要話見有人想踏腳出嚟，為安全計停俾佢哋過，有乜問題？安全至係最優先呀！

所以的士一定錯 但cam車讓既時機都唔岩

的士佬錯就梗
但cam主喺非班馬線道路中心停車 有無死火燈?無就有問題
車點都要讓人 啱 但係車主到既時候無行人已經過緊馬路 唔成立而無需要完全停低架車
不過就算cam主點停9成都唔會上身 但會唔會誤導後車就有灰色地帶

邊個師傅, 講出黎
真心要講出黎, 揸車不嬲行人安全優先
做壞佢老母

我夠知係女最嚴重
講緊個郵差啫

縮返入你老母個閪到讀多d書啦

就算離遠見到冇人，都一定會收慢，以防有人突然彈出黎

cam車唔停已經撞到人啦
竟然仲有人話cam車唔應該停

如果行人過路處要讓咁同斑馬綫有咩分別？

條友根本車都未渣過
行人大撚哂都唔知 仲學人講優先權
優先權只apply係行人後面

你舉個例子根本就唔啱啦…就算係綠燈你都要小心行人啦
呢個唔係燈位，但都係行人過路處

咁行人過路處有人行緊或準備行，你係咪要隨時準備有人會過而收慢甚至停低？

Cam 車唔停點會撞到人 佢未停之前啲人全部都唔敢過 企係到

想請教如果車cam係大車 block左個安全島 都要照去?

好多痴線係度吊架cam 車。讓人過都唔得，DC9撞人就好似無辜咁

冇人行緊咁點解撞到落去？

斑馬線係強制
反之唔係

564隻字姐
唔算好多

btw多謝幫我推

唔熟路啦，揸開點會唔知果道有位俾人行
正常路過睇唔清都會收慢隊前個頭望兩望啦

的士佬睇唔到左邊有人出黎？咁都有得賴？

cam車收慢未停
右邊行人車仔已出

大車停之前 你見到有人行馬咩

你睇清楚條片先先 00:07前車係黃色牌個位已經收到好慢準備停車 正常會覺得果個位已經係龍尾 所以cam車準備停車讓過路處 一秒之後前車行返前 同時行人已經踏咗出馬路

停呢個位真係人情
我都覺得咁停係可接受
但俾著我我會唔咁停法，會近前者少少
佢地要過馬路等冇車或所有車停定先過

原因有二，
一係其中一項交通潛規則係大家盡可能揸車唔會好似片咁斷開，黃格班馬或紅綠過路處除外。
二係最重要，車埋得近會令行人有危機感，令佢地加倍留神，車一般唔會讓人唔好唔睇路

條dc9盲毛 停佢一世牌就岩

Dc狗直頭意圖謀殺啦

我地討論緊cam主唔係的士喎
的士死硬架啦無討論空間

可惜香港用車殺人係最著數

無分別, 行人過路同行人安全不嬲都係優先
老實講呢個係世界通行, 得中國同香港先咁撚痴線
呢個普世價值應該要宣揚啦
第時你地去外地揸車都唔好拎住呢句野柒出國際呀

去親邊個發達國家都一定係讓行人先
片主咁既做法係英美澳都超級正常, 應有做法
的士狗咁做真係死撚硬

的士佬無需討論
洗定屎忽等坐

右邊兩個男人, 過左架大車之後,
都識收慢腳步睇下另一條線有冇黎緊車先行,
左邊班人有車衝緊黎都行出去

通常係行先死先，但佢又行快兩步冇事，後面跟住前面冇睇就奶野。

所以幾時都話揸車唔會指揮，同唔好特登改變路面情況，因為其他人唔知你做乜鳩，話知你著埋死火燈。

行人過路處無減速安全哋通過

其實我覺得的士就100%錯啦
cam主讓人過係好事
但如果我係cam主而又係一部大車,例如5.5,巴士
我就唔會讓啦,因為你咁大部車,加上係有2線
2線假如左面順,右邊小塞
好多人都會貪快抽左邊行

好多時行人見到一條線塞,緊係行1條車線先
再望一望第2條線有無車先行
但總會有盲毛望都唔望就一次過過

而咁岩你大車會完全遮擋其他車望行人過路位既視線
左面車一比油衝.咪好易出事
如果的士佬防衞式駕駛就一定收慢,但好似片中的士佬係ON9

結論係,我係cam主會唔讓行人
前面有成個車位仲可以比我行
情願比後車2條線既車望清楚行人過路情況

利申:11年牌,職業司機,未扣過分

同意

Cam車停低比左個假signal行人 以為過得馬路
但其實後面有的士沖緊上黎

單以條路黎講 的士係度踩到50直沖都無錯
條路有車行緊 行人行出黎比人撞就應該既

而cam車就係帶左假signal比行人 行出黎既原兇

DC佬衰就衰硬架啦！有人過緊仲無諗住收油咁！剩係響鞍做乜

停車無死火燈有問題? 考多次牌啦柒頭

惟高院昨頒下判詞，指本案重點是肇事私家車未有保持安全距離，故駁回上訴。對上訴人指政府網站列明遇事須着死火燈，高院指法例無規定

真係死火都無法例規定要打死火燈呀
連登仔真係笑撚死人

去到外國勁唔慣
比著係香港啲車見你行緊都超踩油

一開頭cam車前車停咗， 讓人行有乜問題？

在於司機動向同行人心理層面上應該係停定咗
當然仲有1-2 km/h
但就唔係「衝」

pin this please

揸到去呢啲位一定要慢啦
on9的士佬

香港真係過親安全島都係要人讓車多

咪撚扮見解獨到扮車神啦柒頭 dc9衰撚硬啊
識玩灣岸當自己真係車神咩

cam車唔停，攔晒成位過路處先叫正常
左手邊兩條黃色倒影（似係扶手）成架似係巴士塞晒過路處，咁先岩規矩。

的士錯就梗
但片主我覺得冇錯
只係俾我絕對唔會咁停

其實都唔係專登讓，大車剛剛唔夠過，的士狗on99

冇人話佢讓人有問題 但如果冇讓 呢個意外可能唔會發生 最好個下就唔讓

你話我馬後砲都係咁講 個下係我會唔讓

香港啲人渣車就係咁 好撚趕咁

冇話咩心理層面上「應該」係停定咗
事實cam車就係未停定
佢只係減速以安全速度通過行人處

謹慎駕駛者會預計有人會因為隻屎忽鬼亂讓人而有人跑出黎

如果我揸緊見到有人亂讓, 搞低個窗屌佢就基本, 唔受屌就報狗等佢入老不等佢受下都好, 因為如果屎忽鬼唔學識亂讓更危險, 總有一次會死人

唔會撞到

其實揸得車就知路上面一定有唔完全恰當嘅駕駛習慣
但駕駛者有責任盡量唔將人哋嘅唔恰當變成意外
更重要嘅係cam車點停都無可能係的士停唔到炒到人嘅理由喎

如果唔會撞到只係個行人縮翻入去

又未必，你試下去深水埗同土瓜灣看下，大把行人係馬路打橫行背住你架車行出馬路連眼尾都唔望下你就知，香港行人過馬路幾自在

用錯誤去cover錯誤， 根本就唔啱

話車cam車主有錯既都係馬路炸彈
車cam車主點會有錯呀，有邊條例講唔可以讓行人過路？ 正常人揸車都要隨時留意路面突發情況，用適當車速行駛喇，遍遍有一班人就覺得揸住架車就無敵個個都要讓佢，跟本就係駕駛態度問題

Cam車點會知後面隻dc狗會發癲地板油 本身佢停黎讓人都有錯？

唔讓都可能有盲毛衝出去有其他意外

可能可能 邊有禁多可能呀師兄

希望傷者快康復啦

你唔讓係你閪,唔好講到人地cam車錯好嗎
你話佢唔讓可能唔會有呢個意外咪就係怪緊cam車讓人有問題囉on9仔
咩叫cam車唔讓唔會有意外?架cam車令行人過馬路所以dc9應份係過路處唔收油?

看cam我都覺得佢係大車唔夠過先停。

我又唔覺得片主正在「通過」噃
擺明停緊啦

無錯

後面有車上黎，塞住行人過路處先係正確
至少行人會望多眼先過

香港個道路優先權真係咁 行人過路處嘅優先權係 踏咗出馬路嘅人>車>企係到嘅人 斑馬線先係所有人>車

你都on9
讓人都唔撚得？

你見啲路人本身停底晒比車行先就知片主唔應該停啦，你估大家有供識會禮讓咩

燈位有人衝燈咪dup
冇人衝燈你煞掣讓人過咪串燒囉

完全係的士狗抵撚死，個撚個睇住有人過都係大安旨意唔收油衝過去搏你跑/縮

正常司機見有人行一早印住煞車準備隨時停，條片dc9未到d人已經行左出黎，有安全意識實煞得切

睇個cam既高度都唔似係細車或者貨van。

係 無理由行人過路處 快到咁

有班仆街司機真係趕住去死咁

次次過呢條路都覺得危險
中間個安全島好窄
行到中間，前後都有車高速駛過

只可以講好心做壞事 仲要無諗到係雙線讓人極危險 唔明人過我又過心態 隔離線隨時有車爆住去 還有安全島係唔需要停定讓人過 係有讓人燈先必需要停車讓行人過 如果去親安全島都需要停車就大鑊了 前車都郁真係情願繼續緩慢行好過 農曆七月更加要諗埋人哋果份 因為好多嘢變得好巧合㗎 要有精神 唔駛回我了 唔拗的

連登仔都係賤種黎 唔係急停讓行人都有錯

係dc9問題 佢地心態同搵食個態度係咁
因為時間=錢
佢地唔等得 亦唔會讓

停緊咪就係未停囉

831 點解呢個po會推到上頂

隔離gp話車主揸stepwgn

呢個post證明連登真係好多on9
香港真係好多閪人
話cam車讓係錯既人明唔明
其實讓同唔讓都無錯ok?

車讓人都要俾人屌

果個位不嬲快，我通常七八十去，cam 車的確係好心做壞事

依d同做人普世價值一樣，文明社會有人係街邊暈低都會有惻忍之心去幫佢，但法例無規定你一定要幫佢。站係司機角度，法例話行人過路處係人讓車，但你架車擁有絕對既力量可以撞死人，係咪應該將個自我標準set高d？同埋等多幾十秒唔會死姐。

醒下啦, 見你仲大條道理講廢話

呢個世界除左中國香港, 所有發達國家D車都會停低讓
無咩亂讓, 香港根本痴線到唔撚讓

行人安全同行人過路權永遠係重點

吊

好多連登仔有冇牌

Dc9點都錯唔需要討論

完全冇減速意向，呢d行人路位減速是常識吧

Dc9無生意趕住去死咩，我試過過馬路塞車，一大班人係車間過馬路，我行最尾，然後車郁得返，DC9即開油，我過左一半馬路佢照開車，我果陣企左係路中間，兩條線既車夾住我身邊行，之後有好心貨車停比我過埋半條路，DLLM DC9

好撚慘

而家係傾緊咁做有冇必要
而唔係有冇錯

純文字討論左咁耐, 終於有片

我冇話佢有錯 只係如果我係司機 我會有啲怪自己讓左 唔讓可能冇事
你地唔認同 覺得唔關呢下讓事 咪冇事 每個人點諗係自己事者

係香港行班馬線慘過食屎,d車係完全唔會讓,仲要加速,dllm

果個位邊會7-80 去呀..
申成日揸

師兄有冇車牌？
第一香港交通不嬲行人第一 開得車預左有人會沖出黎 所以點都係車讓人 就算考車有人沖出緊路 你都有責任睇定有冇人準備沖出黎
第二 串燒係會發生 但行車應該要保持距離 預時間前車突停
第三 如果你以上兩點都唔識又有車牌 唔好渣車

片主其實都有問題
讓人係好事 但邊有人右線會停低讓車

前面車龍未停車個車速都冇的士佬咁快啦，唔關前車停唔停事，市區開咁快仲要路口位，係荃灣觀塘俾人拖出車打啦

樓主真係講得啱
睇連登都覺得香港恐怖
法例唔規定讓，所以讓係害人，咁嘅論調都講得出口真係CLS

邊個錯都好
行人真係就算綠燈都睇下有無車衝出黎
比人撞個個係你。

九龍灣呢個工業區位不嬲都好撚危險（講緊對行人），屌你老味果到d車有10架9架都係篤油，特別係搵食車，唔俾人過，試過企撚到滿晒人都過唔到 香港人渣車態度就係咁撚仆街

dc9

屌追咗成個po
心諗你地都痴撚線你用你地既諗法係元朗揸車
都唔知一日撞幾多個人
你見到呢啲位就慢慢揸見到有人想過咪俾佢過先囉
過一陣如果有人沖出嚟撞到又屌cam車啊？
呢件事明顯就係dc9揸車揸到好似火箭咁
如果佢揸慢d會撞到人咩？
我真係發現而家啲司機好撚痴線

懷疑條傻閪係無車牌
on99咁

當年英國寫法例，唔讓原因係危機感
馬路如虎口，小心為上

話cam車錯嘅肯定係dc9推卸責任
前面唔夠過 cam車係過路處前停有乜錯

渣咩都好，讓人又好，死火又好，停咪停，根本唔會改變DC9唔睇路撞埋去

下 我會喎，個到燈接燈

香港人嘅駕駛態度真係垃撚圾
揸住幾千磅嘅殺人武器都唔會事事小心
痴撚線當自己機舖揸灣岸

呢個post學識咗以後都係加速算

咁撚簡單 香港人on9？
關前面有無車咩事？行人路口慢駛讓人唔係正常？非常正確，唔需要討論cam主。
仲要人係左邊出架wo老世，唔好玩啦，要怪就係的士狗平時駕駛態度有問題，屌你前車都停車，仲抽頭on99咁，唔熟路唔知有行人路就咪撚懶醒，一定係屌鳩前車塞住佢再一野爬頭，抵死

咩叫有無必要?
法例無規定情況下就係憑司機個人判斷
你覺得無必要只係你個人判斷
唔論到你用你個人判斷去決定當下有無必要

元朗揸車你夠薑唔讓
啲鄉黑打撚到你仆街呀唔讓

DC9 錯

痴線架佢地講既野 我以為佢地係大陸讀書 痴撚線

其實你唔識就收皮啦
兩條線 就當佢係車cam後面出黎
一扭完左 條的士狗已經地板油去
望都唔撚望前面啦
根本就係的士狗自己問題
完全唔望路面情況 趕住送人拎出世紙
你扭完左 斷估都望下前面先比油啦
就當佢唔係跟車cam後面
屌你左邊已經有人行緊
條的士狗對眼唔睇路面情況？

真係未聽過，真心想知邊到睇到

屌你老母行到呢D為自行收油啦
有人企哂係到仲踩咁行
屌你老母的士狗釘鳩佢牌啦
屌你老母成班連登仔仲係到又呢又路

50-60咁上下啦，個度成日咁撚多車，除非揸電車，唔係加完速又要踩迫力，加來做乜？

On9仔，唔讓分分鐘撞人個個係你
禮讓行人都唔識

咁咪要改
你老味部部60 70咁片, 邊有人敢踏隻腳出去呀
諗下成件事都唔Make Sense啦

唔講咁遠, 上面D人話教車師傅會屌你讓, 又話唔應該「亂讓」
你就知香港人駕駛態度比起80%文明國家駕駛者係有嚴重落差
人地日日全部都係咁讓啦又唔見出事, 根本DC9唔留意又超速

我又唔講到優先權咁遠, 你就到行人過路處係咪都應該減下速呢?

見到D人屌Cam主真係谷鳩氣

一定要讓人先 考車師傅都會講如果有人一定要停讓比人行 行完之後先開返車

呢段就係正確答案

用文字去討論條片真心戇鳩
(SL)(UT)

上面撐的士狗個啲自己同親人比車撞死唔好喊
我自己揸開車既
學車已經有教路口有人收油同時隻腳係迫力隨時剎
部貨車唔會無端端停係路中心 一定有野發生
的士狗當自己玩緊gta
香港人手車咁撚噪出到外國移民唔改真係唔好揸車

咁你要重新檢視下自己嘅駕駛習慣

呢個位係人養車唔係車養人，唔係班馬線

香港大把有錢人，撞到最多咪賠，最緊要自己揸得爽

係 條的士狗 肯定無望前面
禁緊電話接order/吹水

香港係真係除咗斑馬線
見到有人企喺度等過馬路要停車讓
其他情況下，例如行人過路處
見人企喺路邊等，係唔可以讓ga wo
無端端停車讓人
會導致後車停唔切
考車會即肥

當然有人過緊馬路就要讓
而喺日本，亦都係任何情況下 車讓人

你話屌cam車係停車拉手制我都覺得無問題
屌佢讓人真係笑撚左

我個仔新牌。我教佢就算自己行車綠燈，唔好淨係望住自己車頭前面，要掃吓班馬線兩邊啲人嘅動靜，例如有冇人一路望手機似行緊出嚟，有冇廢老個樣似活得不耐煩想死......。

當然收慢，隻腳cover brake係最基本。

呢個唔係班馬線

元朗國喔，我都唔夠膽揸入去，認真

呢樣澳門真係做得好，去過就知，所有路口都會自動車讓人，真心勁

冇必要就一定
但做咗都無問題
好似人哋cut線你都冇必要讓
但你收慢讓都係種courtesy

希望長腿姐姐冇事

自己google下啦..

安全島都要讓架 你有冇車牌架

唔好講元朗
講金魚街
有無人日頭係金魚街快過70?
我就未見過
點解?
因為大家都知人多車多
咁dc9除非唔知有行人過路處
否則點解唔收油?

好簡單,因為佢完全覺得自己惡撚晒,條路係佢既

見到行人露出梗係要讓
話唔好撚讓真心on9
快得果幾十秒好撚多咩真心
香港開搵食車果班都係弱弱地智
讓下洗死咩on9

就係google 過都搵唔到

你做咩啫？好大壓力咩？
的士佬撞到人就一定衰硬嫁啦
Cam主有冇問題咪等官判囉

就咁睇唔讓撞到人機會係會好低囉濛撚

有時人性化既野好難寫出黎

其實呢個位唔洗讓人，唔係班馬線，cam車無啦啦停係累撚死後面，後面迫住抽頭

補多句，係度講乜人讓車

收皮啦，你撞死人自己同法官講啦

弱智重係度散播錯誤訊息

成壇野完全唔關cam片車主事
佢停唔停都 dc9 都係衰唔睇人直衝
加上佢停唔停都冇犯法 根本完全冇討論價值

不過香港人最撚鍾意道係懶持平各打五十大版 呀邊個係唔岩企呀邊個都有責任

冇人撑的士狗喎呢度

所以咪塞死

事實，好心做壞事就無cam車個種人

有鴨 今日唔睇得醫生 聽日先啦

前車一早收慢左 cam車好正常要睇龍尾去到邊盡量唔block死行人路
收慢未停定 個人已經推緊車仔出 所以停係應該

停車讓人行一定無錯

判乜撚柒野？

利申：日日揸車返工

政府都有問題啦，屌你唔畫埋斑馬線...on9

依d同做人普世價值一樣，文明社會有人係街邊暈低都會有惻忍之心去幫佢，但法例無規定你一定要幫佢。站係司機角度，法例話行人過路處係人讓車，但你架車擁有絕對既力量可以撞死人，就算路人亂過馬路都入你不小心駕駛先啦，因為天生人同車就係力量不對等，係安全情況下係咪應該要將個自我標準set高d？同埋等多幾十秒唔會死姐。

如果係你咁講 上面就唔會討論讓唔讓既問題
利申幾年牌

巴打你岩呀,d搵食車真係好撚惡
由其是彌敦道轉入小路
成堆行人過緊都呠到人傻
我最鍾意撚呢d人
當自己皇帝,行到埋黎就要你班行人死撚開比佢行

咁你就收撚皮啦

行人無優先權等於車唔可以讓？咩logic
根本同樣情況喺斑馬線一樣照撞

司機完全有責任喺視線受阻嘅情況之下預備隨時停車

呢啲情況我一定行到好慢好慢，車程耐少少唔使死姐

我揸咗30年車，零意外

特別係英國你唔讓俾差佬見到真係死撚硬
D市民都會屌鳩你

英國考車都講明一定要讓

好難想像會係咁既原因

呢個就係駕駛習慣同態度問題

廿年車牌冇扣過分冇撞過
我個女手車都係我教，佢6年牌未扣過分未撞過
有乜嘢想問？

綠燈都好 過馬路記得睇車呀

cam車條線前面塞緊車
前車過左安全島就停左
咁cam車晌安全島前面停低有乜問題
呢條路不嬲多車, 成日un下停下咁塞
如果cam車係大車痴住前車停低
架車攔住安全島啲人咪成世唔駛過?

宜家你估係dc9比人告定cam車？

你渣架坦克車出去我都廢事理你

有一樣叫注重路面情況 上面我諗話cam車有問題應該唔知點解

有經驗既司機就算唔係過路處都唔係死衝啦
例如兩邊泊滿車一樣有人係車與車之間過馬路
根本點都幫唔到dc9搵理由

的士佬就肯定衰架喇 見咁多人講車cam個位

上面太多人覺得無犯法就係自己啱 有優先權 我地又睇下運輸署點講 《道路使用者守則》
第五章所有駕駛人須知 入面既行人

“
注意行人
無論何時何地，即使行人胡亂橫過馬路，駕駛人在法律上和道義上均有責任，提防和避免撞倒行人。因此，你應該時刻讓路給在馬路上的行人。

橫過馬路
行人經常在路口橫過馬路，特別是在連接大路的支路口過路。
你在轉入另一道路時，應先讓路給正在過路的行人。
駛近大路時，也應讓路給正在橫過馬路或等候過路的行人。
提防有行人從已停泊車輛的前面或後面過馬路”

你係可以唔讓 但唔該唔好講到讓係錯先得架
無人話你唔代表你啱架

叫dc9同個官講
你都可以同個女受害者講抵撚死
祝你他朝君體也相同

冇人話佢唔可以讓 佢讓唔讓都一定冇犯法冇錯
問題係應唔應該讓者

雙線行車，前面冇遮擋冇盲點，Dc9都咁既速度撞埋去，明顯未訓醒係左線冇收油啦。
點睇都唔會cam 車問題啊唔通打埋死火燈先叫做得岩？

咁唔好再教人

都要睇下的士當時個位置先 假設佢係cam主後面 見到佢突然停 梗係啦啦聲向左抽頭出

全部責任係哂的士佬到啦，抽頭出嚟唔洗望清楚先

渣車一定要讓人 第一次聽唔可以讓人

防衞式駕駛呢個 term 真係笑撚死人
我屌佢個老母，作個西名出嚟，就當自己學識隱世技巧，不停講出嚟，打撚晒飛機... 其實全部都係鳩噏基本嘢，例如落大雨唔好行快線呀，留意前後左右啲車呀。我屌佢個西，呢啲唔係基本架咩？

跟據上面話cam車累死的士佬班弱智，好明顯cam車要踩油撞埋去

我真係點諗都唔明cam車有乜問題
cam車收咗油，亦有人由右邊過左邊，直接停埋比人過。
的士佬左邊踩油撞到由左邊行出黎嘅人，關cam車乜事？

Cam車又唔係一下子急停，撞到嘅又唔係右向左嘅行人（完全無盲點嘅說法）

睇你d撚樣講野都知無屌錯你閪人一個
係呀,無班馬線呀,咁你下次見有人過咪隊埋佢囉
有行人衝紅燈照隊囉

dc狗已判死刑
亦冇人問cam主對錯，cam主法例上冇錯

而家係討論緊咁停法是否應該同點解

抽頭抽到3-4秒先出現佢都開得好快下

巴打
建議你做判官 撞鳩每一個咁出馬路既人

你有車牌既話，我勸你還返車牌出去啦，唔好害人

唔咁講，邊可以扮到自己金田一咁呀，唔撚夠威呀

右邊都有人過緊，係咪應該響鞍再隊埋去？

馬討車cam group好撚多依啲傻鳩
你講咩都好都係覆你依啲廢話
總之要包拗頸 blame the victim 先

哇你完全將件事講到而家係有人係馬路 can主先讓 咁都得？

佢夠位過嘅
空位夠出片主架車 (stepwgn)

本來揸車就要預咗睇住班盲毛架啦一陣你俾油佢地咁啱一齊行岀嚟你咪岀事
讓一讓有咩咁岀奇你估你揸車大哂咩
定係要好似學大陸咁車要惡過人？
就係呢d揸車大哂既心態搞到而家好多揸大車既人揸到火箭咁幾撚痴線

我研究過澳門啲路口 好聰明，地方細，筷子基有個超大十字路口，4邊都係雙向，但係係無紅綠燈，無人無車就可以行，靠倒三角同斑馬線決定邊個行，一邊係擺斑馬線，另一邊係擺倒三角，如果斑馬線嗰邊有人，車就讓人+讓另一邊車，如果斑馬線冇人，另一邊車因為有倒三角就會讓返斑馬線嗰邊啲車

根本左邊已經有人行咗出嚟，cam車有冇喺度都冇影響

就咁睇片其實幾方都有責任
Cam車唔應該停
的士又唔睇人直衝
行人過馬路唔睇車

如果比我會收油碌過但都唔會讓 以防有啲碌柒以為人大哂就過 都仲brake得切

屌你老母正常渣車，cut死車 咁多盲點一定慢慢黎啦，睇架cam車應該仲要係大車黎。
更何況撞到果條女唔係盲點位出。

唔好話死車，過啲有機會有人衝出黎嘅都慢車架啦，當自己玩緊F1？運輸工具黎炸，唔係賽車呀on9

好慢好慢係正確
有必要停都正確
問題係佢咁停是否最佳答案

屌你個牌嘔返出黎啦

後車停唔切咪即係後車跟車太貼囉, 關你撚事咩?
又無人叫你急剎

收油隻腳落定Brake識唔識呀?

左手邊已經有人行出嚟啦 DC9

Cam車根本冇錯
唔係讓行人 而係前路唔通而停車

[CamL] 呢個的士佬咁撞人會唔會俾人告

睇角度都知cam車車身高
起碼5.5噸有返咁上下長
跟貼如果前面頂死過唔到
咪頂撚住個安全島囉
早少少慢慢收停讓人過有咩問題
的士佬自己香港腳發作
都可以屌埋cam車
班傻鳩有冇車牌？

點解
我係一個小心同安全嘅司機

車撞人永遠都係車錯 的士狗食屎啦

冇片學人出post

完全唔明啲人講咩讓唔讓人過？
係呀唔係斑馬線唔洗主動停讓人過。
係呀考牌都唔應該停呀。

但係我理解唔應該嘅讓係講緊你本身行緊好順走去停車俾人過。
家陣係前面有車令到要慢，車主只係留遠多幾米廢事阻條路。一個二個車神去話人地犯法，痴痴地。
又有人話如果阻住過路處會避免意外發生，又話車主要為行人安全擋住條路，令人更警惕，呢點我真係唔知，假設到個司機做到幾個人嘅考慮點，不如諗下點解條的士佬唔撚揸慢啲。

不過引申出黎，真係想知。如果考牌前車啱啱係過路處前少少，當等燈位，考牌車正確應該無視過路處照停前車後面，定係應該停喺過路處前？

見好多撚樣都話唔係班馬線,唔一定要讓

咁你仲記唔記得呢條一定要做既守則呀?

注意行人
無論何時何地，即使行人胡亂橫過馬路，駕駛人在法律上和道義上均有責任，提防和避免撞倒行人。因此，你應該時刻讓路給在馬路上的行人。

係呀,無班馬線呀,下次見人衝紅燈你咪踩行地板油隊落去囉,同個官講果到唔係班馬線,個行人衝燈囉
廢事同你班閪佬浪費時間嘈,唔撞落去正契弟呀

成撚日屌人手車
的士佬返去考筆試先啦

有行人過路處就應該收慢 ，始終太多盲毛

題外話 香港地一定唔會揸車
太撚多癲佬

利申 已賣車

你咪試下考車時喺行人過路處停車讓等緊嘅人過
即肥

優先順序係斑馬線人>人>斑馬線車>倒三角車，如果有斑馬線人，咁倒三角車就可以優先過無倒三角既車

諗起以前會考得條題無文章咁

原來連登全撚部都係牌都冇嘅on9仔
揸開車嘅望到條片第一反應一定係cam車停乜撚野

的士佬就錯撚硬哂
不過cam車都係唔撚識揸車
屌你老母又唔係斑馬線
讓乜鳩呢？

搞到行人以為安全
唔去睇路面情況

總之
的士佬就抵撚死
而cam車就結果黎講
呢個完成9唔搭8嘅讓
就間接害死人
如果正常司機呢個情況根本冇咩可能會停
而唔停 就肯定唔會有呢個意外發生

小朋友討論區
大家洗乜咁認真

過路位/有死車一定預早收慢
隻腳放上brake度有咩事一嘢踩落去
因為好多撚樣唔睇衝出嚟
話大車害死人嗰啲ON9

呢度建議比油
好慢好慢係比行人以為你停

齊打交

唔駛咁大篇
條的士佬危駕 冇睇路

單線效應
但唔怪得片主
係的士問題

好多人過馬路冇留意所有車線好易引致
其實呢啲情況一個月至少有單
之前九龍灣都有單

我師傅教留返個位俾人過馬路，唔好擋住過路處

長腿姐姐d反應好撚慢 仲要回後一步
不過希望唔會變短腳姐姐 吉人天相

cam車 已經慢慢溜前到停哂
咁撚多行人 企係度
都仲一定再入波行返
你班友on9架？

你睇清楚多次條片,架長車一開始就停緊
cam車見前面停咪讓人行先

如果你真係有牌我真係好撚驚
你既視野只係望實前面一架車?

要睇人口既姐
第個post有人話點解係香港唔係車讓人

係香港無燈要車讓人等十世都過唔到一個路口喇

Cam車係大車 前面部toyota幾乎停定再碌多兩米再停
所以cam車索性讓 萬一前面唔行廢時塞住個島幾分鐘
大車起步慢又食油加上前車碌得個少少可能都會塞住個安全島
所以cam車停係合情合理

唔識揸車
但撞到嘅係左邊行出黎嘅人，根本唔開cam車事
唔怪得成日有交通意外，連對錯都未識分...一班車神
你話撞到右邊出黎嘅人都仲有得講

好撚好笑，咁如果前車係死左火拋左錨，咁係咪瀨車廠？
渣車就係冇時冇刻打醒12分精神，前面真係死火你隊左埋去你都錯架啦，唔係咩叫兩秒距離。

夠膽講一句，法呢，CAM主一定冇犯。道德上都冇錯，點知後車渣緊F1姐

係呀 乜春都係狗

你條on9咪撚渣車

的士佬一定有問題先，其他就再討論

行人過路處唔係要車讓人咩

收慢慢慢過冇乜問題
車速約2-5kmh

只係睇得明你最後嗰段

利申：同意

法例人性化所以好難寫
果然有中國特色

其實的士佬係唔係抽頭根本冇關係

一直喺左線：唔留意交通情況先會撞到人
抽頭出：唔留意交通情況先會撞到人

結論：的士佬冇睇路

潛咩規則唔好斷開，
明文規定2秒剎車距離，一撚定係斷開架，你貼埋去已經係行車太貼

有人話 係Stepwgn

我都覺得好奇怪，
架車都係得6呎多dd咁高，
難道set個cam向上斜斜地咁望？

英國考左, 如果咁做係錯咪唔撚考香港車牌囉
好稀罕咩
香港唔揸車又唔會死

偽命題
有冇必要又點 冇必要唔代表唔可以做
只要佢唔係一定唔可以咁做就得

你戇鳩？
同你分析2個case
1. 的士係右線
你係後車
又會見到有無人行緊？
你見前車停
個概念應該係有人行緊 所以前車要停
咁你仲抽頭轉線衝住去？
告謀殺

2. 的士係左線
見到有人過仲衝住去
告謀殺

完

支那既係人治 冇人性仲未分清楚？？

睇倒影cam車似係大車/旅遊巴之類，咁唔想停車責到安全島好正常丫

學上面講，你左右停咗喺度，自己就小心

9成7條DC9喺度篤電話搵旗就真

因為香港人普遍鍾意委過於人
有咩都將個責任推比人先
好似條藍屍DC9撞斷人隻腳都會話因為比人圍住自己架車先

2秒距離係明文規則而唔係潛規則
的士佬鐘意攝車係人都知
潛規則就係揸得密啲唔好俾機會佢地亂黎
但2秒守則其實我唔多同意
我一般係3秒

師兄今日好少旗呀?

隔離谷講咗係stepwgn

Cam車有咩問題？
我突然腳抽筋停低抖下唔得嘅？
我又唔係突然急停，就算我停得閪，你就可以去撞人/車？

其實真係唔使諗得咁複雜，當自己揸住一部大殺傷力武器，撞到任何人或者物件後果都係非常非常嚴重，司機如果冇主動控制能力根本就唔應該揸車

同埋，我必定同前車保持適當距離預備前面隨時會停車

以上兩點我係對應所有路面情況之下

唉，車程耐少少真係好小事嚟㗎相對發生任何交通意外

見到個女仔撞成咁樣好心痛

好多屌cam車既 明顯無渣開車
完全認同樓主

Dc9仆街死
仲施施然行出黎
個女仔係左邊行出黎根本唔關右車事
右邊車停撚左係到明顯有人
放慢係道理
各位手足自己睇車

如果講cam主有冇錯
冇錯。

香港以外文明國家每天7*24上演你所謂既「cam車停乜撚野」戲碼
你都係唔好去外國揸車

玻璃倒影有黃欄桿
仲有個啊姐講野
似係巴士？

基本上小城市，行人小島一定要整斑馬線/紅綠燈啦，唔係人點行

佢剔你邊幾樣可以即肥？

我就一定唔會囉。前面係行人過路處，玩抽頭？

其實邊類司機較幾進取，除咗取決於係咪搵食車分秒必爭之外，我覺得另一個重要因素係出事時，踎監個 opportunity cost。

撈開運輸，出返嚟都係做運輸, no big deal。做開專業才俊就大鑊好多。

cam車就係判斷自己架車過唔哂行人過路處
而停低(因為前車頂住)

就正如喺十字路口 前面塞車 就算綠燈你都唔會停正十字路囗中間

cam 車正確 DC9 唔啱

Dc9幾時唔係狗？
唔檢討下點解人話dc9?
又唔見人屌巴士狗 uber狗？

其實平時好多位都係人讓車
就係唔想搵條命同d癲佬搏
搞到d車成日踩恆油當自己大鳩哂
搏你唔敢過
久而久之咪好似呢個的士佬咁囉

的士明知前面行人路口都唔收車照上前，on9

笑撚左真係

停咪停 唔停咪唔停
dc9揸咁快就緊係最大責任係人都知
亦都無人講唔係
圍繞住一個方向屌黎屌去真係兒登特色

作為一個賽車手, 只會望實前車

過安全島都踩油個垃圾Dc狗唔係 on9就係智障,
唔理多定少人 一定會預有人突然衝出黎,
何況依家已經有車早收哂油讓人過

比車撞嗰個女仔係左邊行出嚟個喎
關cam車乜事？
求指教

的士佬輸硬，危駕坐1年走唔甩

不過條女反應又差d

行到一半見到架的士竟然停起度，

如果佢下意識繼續行唔會咁傷

嗰的士佬CLS

一睇就知唔關車cam 事
dc9 錯哂
司機任何情況都要讓行人優先

你又做咩啫？的士佬就一定錯嫁啦
但如果佢真係揮手叫人過呢？
D行人望一望架車 就大家一齊起步過喎

話唔應該讓果啲係咪無諗過右邊行緊個人有機會繼續行

點解直沖無錯？
冇燈冇盛
人同車都可以過
渣咁快都冇錯？

對返片頭對面線架貨車
同後面架白色車
點睇都似架貨車嘅size多d
唔通個cam裝喺車頂？

樓主真係講得無錯，咁簡單正常嘅思維都可以有人諗唔到。去facebook 好似去左異世界咁

痴撚線

的士狗好撚多廢老，無品，自私，老奉咁，所以香港人先讓車多，始終命仔自己的。廢佬都個頭近。係呢條七頭的士佬望落都係40-50度，唔知做乜9咁撚燥，揸到。

冇留意上左熱門
今日831，唔想曬位
回覆請不推文

連登又熱狗 又曼狗 又教畜 又audit 狗 又人型豬
每樣野係連登面前都日日檢討緊

唔係行人優先咩，點都要停車㗎

睇左片就知兩邊都有路人行出馬路隻dc9繼續直衝
明顯係無望啦

你個on9 唔好揸車
在行人過路處就要收慢小心有人行出
有人行出黎你一定要停

831不推文

呢個情況想知可以肥咩
有冇「過份顧及行人」呢條tick

下，cam主冇做錯都要比人鬧

仲屌行人？
安全島見有車停低仲唔行？！
要等無哂車先？
on 99
安全島唔安全

話 cam車錯嘅人 我buy你哋啊
Cam車何止唔應該停
正頭就直接鏟上行人路
香港最多呢啲盲撚
撞鳩死晒佢哋
的士就掂啦 趕到投胎轉世既速度

咩馬路如虎口果啲廢話黎
靜係人要知 渣車唔撚洗知

我渣車 就係大撚曬
係咪咁話？

利申無牌

退一萬步，佢揮手叫人過都唔會係佢錯啦
第一，路人叫就過嘅咩，自己都要睇架啦
第二，駕駛者幾時都要留意路面情況，DC9衰硬，車cam友點會有錯。

你唔講都唔覺欄杆
如果係巴士咁巴士定冇錯
你再比油過唔到
係咪想12m車頂撚住個安全島

做運輸唔一定揸的士既

唔通冷氣軍師幫勇武講說話又有上前線咩？

係喔，師兄眼利。我都覺得係大車，但居然有人話係stepwgn，連型號都講到，真係上連登勿認真。
不推文回覆唔該

已經超左速啦

所以咪話佢收慢睇下夠唔夠位過嘅時候 推車仔個人已經行左出來

全部都係雞係公廁

如果如果你老母比人強姦生左你個弱智仔出黎都未必係事實嘅全部

俾著我唔會讓行人
好易因為有貪心司機攝位亂揸
香港人你知架啦

你都on99
揮手示意比行人過又點
過路處本物你就應該收油睇路啦
唔好玩過頭d當考左牌喎

好明顯的士錯撚曬
Cam車冇錯
點解會有得辯駁

見啲人屌佢嗰個位做乜要讓人

真心癲 cam車司機判斷佢過唔撚到就係過唔撚到架啦 咁咪收慢停低讓行人過囉
事後睇番係可以過到咁點 都唔係人人可以每次判斷得啱啦

人性化好難寫所以無寫，但係佢錯，咁唔係人治？

條女連望下右邊有無車都無就低頭行出來啦已經，其實又係七下七下

的士佬負全責啦，關片主L事咩！的士佬係撞左邊行出嚟嘅人，唔係片主個邊行出嚟嘅人

係咪白粉fb睇得白粉都知咩料

過路處黎 你係咪on9

的士狗

呢件事就係話俾我地聽過馬路都要望左望右
因為香港真係好多火箭車神同弱智
我試過係單車徑都可以見到部7人車仲要差d撞到我
所以話有車牌唔代表識揸車我係十分認同
大家自己小心注意安全

青光眼應該

之前已經話全部都係雞，而家進化到全部雞都係公廁，公廁唔收錢架喔😂😂

估計原本喺快線架車後面，見前車停低慢線無車，咪抽頭俾油去囉…

其實未睇通就衝，好危險，左邊出嚟嘅行人佢都睇唔到，如果右邊安全島行出嚟，一樣炒到應…

斑馬線同安全島都唔識分
你到底有冇牌？

的士應該係高速接近丶跟住大車車尾抽頭丶的士車頭好明顯向左。

法例有無叫你食飯 屙屎
讓人行係文明國家 普世價值黎

佢邊有錯？
錯在讓人行
的士佬唔專心揸車 又冇留意路面情況 見到隔離線停車 慢車都唔小心？
仲有果條路 唔係死踩點會停唔切

斑馬線無錯係必需停，但都留意返無話過安全島前停低係唔得架wo
停/唔停都要留意路面情況架，cam車見安全島多人，自己又一早慢速，所以選擇讓人。照你咁講個個都好似DC9咁沖埋去，唔駛睇路面情況啦。

屌老母 的士狗一定係衰錯
唔明點解會話車cam 同行人
你地個牌到底點考合格？安全島有行人就要收油架啦

拉闊啲睇

都係見到dc9錯
紅綠燈都話有得討論下
安全島咁車埋去點都係dc9錯啦

得連登仔先係人

或者望住咁屌Cam 車司機

的士佬玩電話, 坐5年最少...........

抽頭就唔洗睇路？

況且片主冇突然停
佢一直都係跟車龍速度行 預留剎車距離 見前車收慢跟住一齊慢
只係咁岩溜到去安全島先順勢停係前面
根本佢既駕駛態度係好到不得了
只不過遇著一個理解唔到人地點解咁好態度既暴躁dc9

我當片主照過 車尾停正係安全島中間 行人一樣可以合法地係佢車尾過
但Dc9 咁撚暴躁見到左線咁空一樣唔會等 抽頭照踩 咪又係撞

唔收錢連登仔都屌唔到西

好明顯dc9問題啦

on9, 就算係行人紅燈,車行得
如果仲有人行緊都唔會馬上踩油衝埋去啦

車cam架車擋住安全島d人
佢地都要過咗一半先望到有架的士上緊嚟

私人檢控既話就好 有doj幫

收哈切衰硬，出返黎轉行啦

個郵差都望咗先行.擺明的士狗無睇直衝啦 cam車停唔停都唔關事啦

你講嘅所有嘢都係所謂嘅「法例精神」
搵返條法例個精神睇先再講啦

外國就係斑馬線同安全島都一律收油讓行人
以行人安全及行人過路為重

呢D就係文明國家既駕駛正確態度
你唔明都好正常既

仲係度拗斑馬線同安全島
唔好去外國揸車, 撞到人都唔好拋呢句呀, 我怕你俾人屌到面黃

咁咪灰危地帶囉 個官判

呢到有廢藍屍狗幫撚住的士佬, 我DLLM啦藍屍狗, 共狗, 死人的士佬坐緊5年無走雞............

痴撚線
你話右面盲眠位你可以睇唔到
條友係左邊馬路口行出黎你仲要比油

片主情況合理
行人冇查看交通
但的士狗都冇意識提高警覺
三方有責任
的士食全餐
件事我咁睇

撞到個位小姐係另一邊，擋條毛？

幫老豆老母地獄執緊骨就有份

應該之字線嗰種先一定要停，但的士狗唔留心有人行出嚟一定錯架啦

一開始又話難寫
宜家又話灰色地帶
咁有定無架

不過咁講，學車嗰時師傅都有教，呢d 位最好就係均速去，唔好等行人以為你讓，如果個司機打埋手勢叫人過就係佢衰喇

如果唔係有人衝出黎，我揸車就唔會停喇

屌。係cam車on9呀！停乜鳩。阻住左車既視線呀！

住土瓜灣
自在條尾
以前基層住宅區好少班馬線
大把車霸
最驚的士同小巴佬
出事傷人都係呢兩類

左邊條女好似直情唔睇就過馬路咁，的士狗又係無睇就直衝，是但一邊有睇都唔會出事

錯，係明顯有渣開車既仆街司機，香港地真係超多呢d 惡劣駕駛態度既司機

香港人揸車99%都唔會讓人
特別傦過路處，見你想行仲加速驚車唔死你

dc9今次就死硬
責任一定係佢度

on9，邊個話車唔可以讓人

條友真係唔識
衝完出尼柒仲要撐

真心想問dc9係cam 車後抽頭既話，車速可以去到咁快咩

安全島如果有行人己經踏出咗馬路 行人優先 司機係需要緩慢或停車㗎 只好怪的士咁多人等過馬路嘅時候 應該緩慢扭出 雙線加埋條A柱遮一遮真係太巧合

佢話安全島嘛

自己做職業司機咁多年咩都見過了
太古城班馬線一邊停低,抽頭過大有人在
我都係覺得就算道理係自己到都唔可以亂黎

行人當然要睇清楚先行
我自己過馬路見到轉左綠公仔都會望一望先行
幾時有個痴線佬衝燈邊個會知

其實你見唔見到前車一直都係收慢緊 片主點均速去？
佢跟車流一齊收慢有咩問題？
況且佢唔係令人以為佢讓 佢真係讓左喎 咁又有乜問題？

點解片主要為的士狗唔睇路負責？

係香港會無事喎

讓人行點會係錯

如果條女冇行出嚟，被撞嗰個會係郵差

Doj ？訓醒未

太古城中心雖然單程，我過班馬線係兩邊都望。

係，好on9
安全島唔係必讓
斑馬線就行人優先
車cam主害死dc9

小心俾d無牌嘅話你呀

喺美孚入面d路咁低速 班仆街見黃波燈有人都係唔撚讓

的士狗係賤種是常識，而且大部份都係應該退休既廢老

借個位

睇似見到右邊個郵差本能扭軚去左邊
Can車應該小巴果類黎 咁長的士都拉直咗部車啦

憑我嘅理解，法律層面上cam車一定冇錯，如果架cam車繼續行會同啲行人好接近，好大機會啲人會俾佢架車嘅氣流拖郁，要避免呢個危險就自然係架車讓人啦

道德層面上我相信架cam車一樣冇錯，原因上面講咗，不過唔同人對cam車停車造成嘅風險有唔同睇法，呢個係一個主觀問題，唔同人嘅準則有唔同答案，不過我相信對謹慎嘅司機來講會同我睇法一樣

邊忽有講有人行緊仲比油衝

冇法律條文咁咪由官判寫到冇案例呀
本身法律就唔會諗得咁全面同有走盞
不過告佢咩呢？
告佢既基礎又係咩？

我打少左左個問號

你都 渣車正係望一點？
成個畫面架啦 我話安全島係依單野到緊係包埋行人路啦大哥
你渣車見到有架車停左係安全島前面
你唔知會有人過馬路？都仲衝過去?
就算冇cam車主 理應都要收油啦下麻？
手勢習慣係收油架wo腦都唔洗用

啲有車牌嘅柒頭夠膽死話車輛有道路優先權嗰吓先O嘴

明顯係眼尾見到有人過就過
唔會話佢錯既，但香港咁多駕駛態度惡劣既駕駛者都咁過就大膽左d
我自己就班馬線同紅綠燈都等d 車停定先過，怕撚左班仆街司機，陣間佢衝紅燈/班馬線，會輸左條命既都係我

最後點，新聞唔見有報

前路暢通就話可以討論下cam車到底應唔應該讓呢個問題 難怪香港特別多賤種司機 成撚日死霸爛霸

係 屌老母係睇得出班仆街係冇意識收油
真係唔知點考個牌出嚟

呢個位塞車不嬲都會停係到比人過，如果唔係有排等都過唔到，唔塞車d 車就揸得快，根本呢個位就有安全問題。放工lunch time 安全島都企爆人，擺明個的士司機無品唔想讓人直衝啦
利申 有揸車+係個邊返工

衰鳩格即係錯？係乜邏輯？

宜家自知原來考牌既標準係暴躁唔夠暴躁就係冇牌 唔識渣車
識渣車既一定係下下隊住人屎忽 有位就一定要攝 有頭一定要抽 抽頭唔洗睇人
我考牌果陣又真係冇教 一定係我唔識渣車啦

個班on9分分鐘冇車牌

我睇唔清楚路面情況下我當然係拖慢架車先啦

呢個慢嘅速度係我有信心可以應付突然有人出現時係可以停得切架車

有架車停喺右線，有可能係右線塞車左線無塞
我同意要收慢架，行人過路處點都係收慢穩陣d
但有車停唔一定係有人過

左邊條女望都唔望就行出嚟 右邊嗰d都識伸個頭望一望先 條命自己嘅 連望一下都廢時係咩心態

anyways的士唔收油過行人過路處100%責任

on9 仔 咩 CAM 車唔應該停

一睇就知 你唔熟依個路口 啦

有班傻鳩 唔熟依個路口 就話咩 「 cam 車唔應該停」
有喺九龍灣返過工就知 依個路口 有幾撚閪

政府最撚仆街

有架車停你唔睇道路情況就去就食得屎啦

一句講晒的士狗死全家

Cam 車停係右線，左線暢道冇遮擋
DC9抽頭既話唔洗睇清楚路面就踩油直去？另外如果DC9一路都係左線頭車都冇收油直去，Cam 車更加冇問題啦

你咪唔好上囉
就算唔係連登
以前高登 或者fb個個都係叫dc9
你係咪第一次聽人叫dc9啊傻閪？

好似得個女仔唔睇車

其實呢d位係咪一定要停

又唔係紅綠燈 安全島都唔似

片主當然唔會為的士佬負責啦

只係我話我會跟前車慢住咁照碌過去，唔會停遮 (除非有條友衝出黎啦）

講咁多有冇案例讓人過食老不

啲的士狗 真係仆街嚟

有次年初三 , 我落街 (唔係九龍灣)
架的士唔撚打燈就踩撚哂油 轉左入停車場

我行嗰個路口 見佢無打燈仲打算行
屌佢老母 好彩我停一停諗半秒
下半秒佢已經轉左入嚟 架車去到我面前

爭啲畀佢撞撚中

照碌冇問題 停都冇問題
有問題既係dc9

但你碌番個post 大把暴躁車手話片主害死人

打好中文先沖出黎柒
車點撚樣養人？
邊條例話唔係班馬線就唔讓得行人？
成班連登仔冇車牌沖出黎鳩up
覺得片主錯咪1823佢lor 傻閪
車讓人都俾人屌真係得香港先會發生

唔少司機見到有路人一隻腳踩落班馬線就地板油去盡，仲敢唔讓車咩
班馬線改名叫比油線啦

班撚樣連車牌都冇係到講經 撚有案例咩

經常經呢個位，其實真係好牙煙

以為今次車斷腳又有50個

又係時候睇連登無牌神車手神之評論

的士佬衰鳩梗。觀眾就賺左一次點樣錯誤過馬路既體驗。行人就算綠燈過緊都要注意馬路上動靜。

你就睇到佢有睇完先行，我行到一半架車咁快撞埋嚟 比車撞仲有責任 過安全島之前放慢少少會死？佢宜家明知前面會有人過都要踩行油 仲有得推卸責任 ，有呢的士狗你呢啲人都有責任cls

其實我考車師傅都咁講，但我唔認同

清你有無車牌？如果無嘅你最好唔好考：）

正宗馬路炸彈
求你唔好考車

行人過路處讓行人都老不
長智識

你up乜鳩

一定係dc狗錯啦關cam車閪事咩，cam車司機落撚埋車除褲打飛機都得呀，撞到人一定唔關佢事，要屌佢停得on9係另一回事

考牌既野一定要跟哂做?
考試泊車實要戴安全帶添
但唔戴係咪有錯

講句支持警察咪乜事都無，仲有錢落袋

收油咁多原因
你竟然覺得可以加速抽頭衝過去
淨係呢個態度咩情況都死人啦

以後合埋眼揸車得啦
我視線受阻, 邊睇到有人

成班冇牌係到9up 係到屌cam
條路限速50 點銀樣dup到啦
見到有安全島都唔減速過
擺明的士9超速dup唔切啦
香港地撞撚到人99.99%都係司機錯
今次的士9 100000%食硬

我有咩責任 比人撞嗰個又唔係我

其實好簡單:

//根據《道路交通條例》（香港法例第374章）第38(2)條所述，「任何人在道路上駕駛車輛時，如無適當的謹慎及專注，或未有合理顧及其他使用該道路的人」，即屬不小心駕駛。//

所以無論cam車同行人做咩都唔關事，的士都係不小心駕駛。

一條片分辨出馬路炸彈

今日幾個group都有人出聲話cam車唔啱，而且果啲大部份都揸搵食車師傅黎，香港真係好撚危險

無錯，車更加要注意，綠燈只係話你知你可以過，但唔係老奉要你即刻過，睇清楚路面先係基本。

都係嗰句，停車讓行人比人罵係香港先有。

（就當佢急煞，你只可以話佢手車渣，如果真係搞到後面撞車，最大責任係後面架車，唔係急煞嗰架。）

咁以你呢個example 黎講，係錯

簡單少少
支持DC佬=車唔讓人都有人話岩
99% 要讓人啦
的士佬食屎啦去

智者出現了

又打稻草人 我就唔撚信有人唔屌的士啦

你拎法例講，佢地會話法例係死人係生、法治已死

正咩確，個個都係到屌緊dc9嘅時候你就話cam車都有責任。

㸃睇都係的士唔啱
試過喺班馬線停低讓人過
有架車喺後面抽頭俾油
好彩香港人見你停車都唔會即刻行
話架cam車唔啱D人有冇牌架？
定揸慣F1唔駛停？

我停左但pass wor

DC9冇一隻係無辜

係外國揸返幾個月車先真正學到咩叫正確駕駛態度

痴撚線咁樣又要屌cam主讓人過
有道路優先權唔讓得架？犯法呀？
急煞俾你追撞就話姐

你望唔清過路口又照去、見到隔黎停車又唔收油、超哂速咁撞到行人，坐監啦

可惜好多司機都慣左進攻型駕駛

攞道路使用者手冊同攞法例出黎講都On99.....
DC9係錯....但好明顯如果Cam車唔停係度唔行....意外唔會發生......起碼佢行時其他行人唔會行出馬路......
係香港揸車理論上係要讓行人......但我可以咁講....你見親斑馬線唔睇車行出馬路....我敢講係香港80%機會你會俾車撞.......作為司機係應該盡量唔令意外發生.....

的士佬黑人憎唔係無理由

架車似大車，佢停前會阻到安全島

其實dc9 真係狗嚟，睇唔清就咁應該去

屌你老母見到前車停你都望下咩事啦下話
抽頭你俾盡油？好 你右邊見唔到有人過
左邊咁多人行緊係咪盲撚咗呀dc9

一睇就知你係係安全島/斑馬線兇鳩行人盲衝唔會讓人果啲暴躁仔
唔撚該你再考過牌啦真係 馬路炸彈

同埋cam主前車停咗先所以佢先停低讓人過囉

唔識交通例仲咁大聲出黎柒

呢d位從來唔會停係馬路中間，話會停既撚樣一定係冇車牌

你真係痴撚線, 讓同唔讓的士佬都有問題啦, 咁大條行人道睇唔到盲撚左呀?
仲有咁既車速,傻既都知咩事啦, 跟本完全停唔到, 無左反應時間。
分明睇緊電話啦

條友諗住係度淡化的士佬既錯?
同埋停唔停呢D野同你係路上面遇到真係跟車限行快線既P牌一9樣
佢無犯錯 亦無侵犯到人地 無搞到人地, 你真係咬佢食?
條友都痴撚線

打錯左

有人衝出黎你咪又係要停

咁撞到都唔洗上身，如果個個衝出馬路司機要上身咪好撚唔得閒

咁都話dc9啱咪肥56、57

揸過26 就知有部分駕駛者心態係幾咁有問題
死推爛推之餘 唔夠位過都要格硬閘埋黎 完全無安全意識

冇車牌唔熟道路規例同你講都嘥氣

點會唔洗上身 師兄你係邊到考車牌？

根本就要讓 考牌果時個官見有人係安全島 都要停車讓左先

😂 大家拎外國黎比

其實大部分既繁華市區如法國巴黎/美國LA/越南河內/土耳其伊斯坦堡/台北...
都係人車爭路

唔好以為去左外國d 郊區就當去左外國啦...

渣車，法例係要遵守，但更需要留意係當地既潛規則。（同一個國家，LA 同 SF 都已經唔同文化）
好似呢單野咁，其實Cam 車係冇必要停，渣開車都知冇必要停，俾我都抽頭行啦。

事實上cam 車真係俾錯signal，on 99咁。

但係，的士佬見到咁既情況，都應該醒水，feel 到前方有異樣，渣慢d 去隨時應變。
但係佢on99 咁渣勁快，真係抵撚死。

總結，Cam車唔知做乜尻，但係的士佬就肯定抵撚死。

的士佬冇一個係無辜的。

40、41啦

啱啱先死落黎香港做腥移民呀？支那仔
唔識讓路就同隻dc9死開入去坐翻幾碌先啦

一定係車讓人先 唔係點解考牌最驚d呀婆沖出黎避唔到即肥 話唔洗讓係唔係駕駛學院考 渣死一條路

考牌官都拎黎講小學老師叫你要舉手先講得野添，你今日舉左未？

綠公仔都要望下交通啦 冇斑馬線都就咁行出去 乜都冇望真係痴線

btw dc9死全家

有車牌未?

的士狗橫衝直撞賴得邊個

冇撚錯
你收得慢油 印得break你就一定九成停得切
唔會搞成咁
收個油都咁多藉口 又話未必係讓人
依d位 不論有冇人 本來就會望+下意識收油

56 57都會中 撞唔到急停都係中

人又唔睇路，dc9又亂咁揸，cam主又懶好心 打和啦

你咁講同見到人想過馬路直衝有咩分別
係撞路到人無犯法 不過無車品咁解 過到一次過品到另一次

岩先睇完fb就見到你個po
真係好撚on9 巴士前車收慢想停
巴士停係好撚合理
好啦 架濕9的士係撞到左邊行出黎既人喎
仲要睇似無收過油
咁撚樣都成班人沖出黎屌讓人果架車
仲話人害死人先好笑

咁學車有無同你講道理係你度就唔撚洗睇路 老閪都衝上去撞撚死d 行人？

我真係當你隻dc9睇唔撚到前面有人過緊/唔知前面係安全島
你抽頭見到前車停低都要收油睇路況啦下話
何況有人話前車係巴士
咁屌你老母有足夠時間剎車啦仲要直衝
點解要揮手姐 依家前車停佢都notice唔到啦
揮手

我有車牌, 無point就人生攻擊?

你解釋下如果佢抽頭點樣有咁既車速?
一爬頭望都唔望就地板油?

你講下的士佬點會無辜, 無論佢行開左線定抽頭佢都100%有罪。

上面有班人過cam車停唔合理 佢先係引致意外主因

可能只係見到架的士抽頭會停所以過
無諗過抽完頭會咁狼死衝
因為隔離都停咗

可能會中國渣開車

鄭国泉

望真啲

1. 架的士係打斜標出尼
2. 左邊班行人係幾個都打算行

好大機會係左線果陣其實冇車，條仆街DC9原來係右線推得太貼，收唔切抽左過左線

*睇片唔覺Cam車係突然收慢，其實停得幾啱

安全島上有人一定要讓比人過 確保兩邊無人先可以再開

冇牌真係唔好沖出嚟柒

果陣係英國過馬路慣性讓車行
有時啲車會慢慢等你過佢先過
甚至乎係砵你過
無論係停車場出入口、馬路、安全島
定係亂過都係咁

因為只要有人告發佢唔讓人咁就實入得硬佢

咁咪照停前面，前面又唔係黃格你停喺到做乜
依家班大帝見你停就望都唔望就過

😂😂😂😂😂
屌你咁撚多考牌撚/理論撚既

雖然安全島唔係行人優先，
但係如果條友衝出黎，你都係要讓佢，
因為"駕駛者比行人有更大的責任去確保行人安全"，因為駕駛者係擁有一部更大傷害力的工具，所以責任都會更大。

但係，d 行人好地地企係安全島，
你無啦啦停低，行人以為你讓佢，緊係會行啦。
係呢樣野係違反左道路上的駕駛者的共識，
令到原本行車優先的道路突然變左行人優先，
唔係所有駕駛者都理解到。

明未？

的士佬就仆硬街既

你車牌幾多號？
出街注意下先

中文都唔識就收皮先好唔好

痴撚線 屌佢老母
唔怪得咁多意外
定期幾年考一次好過真係

都唔係第一次睇呢d
女人多數會企係度等撞
男會盡力避

你同brain 講quit youtube幾似
叫人get out
唔鐘意唔好睇點解連登仔mon香討仲上到熱門
指出連登仔乜都屌既言論唔鐘意唔好睇lo
get out

個個都以為條路寫左自己名 線又唔撚識睇 燈又唔撚打 見到前面轉線就係要篤油 啲賤種小農心態醜到

俾樓主

FB勁多車手話cam車做乜停 累死人
真係好反智

唔怪得平時啲車成日頂撚死晒啲過路處
原來係想救人一命

你睇真啲啦ching

大地任我行呀

Cam車都撐，抵你比人撞

屌你有冇車牌架
你轉身望後有安全帶令你轉唔到身 先可以解呀

我幾時講dc9無辜

"考試泊車實要戴安全帶添
但唔戴係咪有錯"
咪即係其實正常泊車唔一定要戴安全帶
明未呀

無欄杆或者就咁欄杆開個窿都算
有埋安全島係叫「正式的行人過路處」
相對斑馬線同紅綠燈你係可以唔讓 不過讓係肯定無做錯
唔讓重要撞到人自己慢慢同個官解釋啦

DC9仆硬街

我都唔知佢點解停低，前面係大把位

教車個陣師傅教落：你做乜停車呀，條路係你行架，有班馬線先要停。

但我次次見有人係間中心都收慢停車比佢地過先

總知你撞到人就係唔啱
人地沖出黎比你撞你都可以比人告危險駕駛
完
都唔知大家係到嘈咩

不如你唔好考牌 認真

我老豆由細教到大 每逢有燈口/過路處/斑馬線都要慢慢收掣 無人過先好過 唔好貼咁埋前車

趕住投胎咩 無論任何時候教係要自己打好12分精神架啦有咩事邊個保你 行人事實上係大曬 而且係手無寸鐵 但你自己司機係鐵包人

香港揸車好撚閪 連教車師傅都咁講

好似唔係wor..,我師傅次次都屌我叫我慢車咁過就得，停係到反而比佢屌

但想知法例係點講？

車cam佬點樣害死dc9呀
cam主又唔係急停, 我當佢咁on9直頭係架死車, 抽頭撞到人唔通又開cam主事?

車cam佬係靜止, 而dc9係最少行緊6-70
如果有反應時間點會停唔到?
跟本就無望可以賴邊個?

Cam車應該係長車，係前面停會阻左個安全島

見有留言話呢個路口成日塞，九龍灣啲車通常會讓安全島啲人

所以潛規則個句唔完全啱

的士狗死全家

痴撚線咁樣剷埋去

其實搵到位屌cam車都幾犀利

首先你當成個連登係一個人已經on9啦
我有屌dc9 咁代唔代表我乜都屌 屌埋教畜個d
你話我冇啦啦屌醫護 屌消防救護就係9屌啦
咁再講有咁多dc9拒載 濫收車資 兜路
我唔明屌佢有乜問題？
自己去睇下有幾多人憎dc9先岀黎吠啦

燥底dc9唔想跟慢車
一嘢抽頭想扒頭就出車
連登仔咁都可以屌前車on99

痴撚線
你中文拎u架？你諗清楚你個思維先
你諗清楚後都認為係「考試泊車實要戴安全帶添
但唔戴係咪有錯」
我真係幫你唔到

DC 佬 on99, 大直路唔減速，行人安全島過馬路，等睇DC 佬賠錢啦

見到有車係前面停低又唔理
左面成堆路人明顯等緊過馬路又路理
仲揸乜撚野車丫？

咪即係講緊泊車唔戴安全帶係冇錯

我覺得最錯係行
1有少少安全意識都知有兩條線嘅時候要特別小心 一條線停左唔代表第二條一定會停
2又唔係燈位 梗係要確定冇車先可以行
3其實大部份人都睇到架的士

cam車就一定冇錯

的士佬衰就衰在唔醒目 cam車咁樣停係路中間 應該要揸慢啲 要坐監係有啲harsh

再講我認同屌教畜社畜個d係偏見
不過對dc9一定冇
Dc9十個有9個都係仆街冚家產
呢個係事實
係行業問題

唔係法律問題 係品嘅問題

當然有車cam有剩 一睇就知係你不小心駕駛定係行人on99無睇路

不過就算係盲毛行人無睇路都係入司機數
所以揸車唔躁得唔只係要保障行人
亦要保障自己唔會奶屎上身

安全島都一樣行人過先
而且退一萬步揸車嘅完全無錯，係行人唔睇路亂衝，揸車個個上到法庭都係死撚梗
教你車個個累死人

睇左小小判決書:
1. 行人過路處行人冇優先權, 車有優先權
紅綠燈位就綠燈有優先權 (不過有人跑出黎都要讓咁解), 如果有人衝紅燈就要睇下中唔中第2點, 中就分分鐘坐碌, 唔中可能會甩

2. 唔理隔幾遠, 唔理係唔係突然跑出黎, 唔理係唔係燈位, 似乎一撞死妹下妹下就會重判, 而撞到後生既多數冇事

3. 暫時搵到一單最似呢單既係發生係交通燈, 不過上網搵唔到可能只係因為認罪冇上訴
有個傻鳩巴士佬綠燈停係過路處 (同呢單cam撚一樣), 小巴爬頭撞死人 (同呢單的士狗一樣)
最後裁判官同上訴庭都係係話巴士佬停係度犯法, 小巴佬脫罪, 不過首次定罪係話雖然巴士佬痴撚線, 但作為謹慎駕駛者都要睇清楚

Like 錯左
你係一條仆街

#673 refers

道路安全>《道路使用者守則》>目錄>第五章所有駕駛人須知>行人

注意行人
無論何時何地，即使行人胡亂橫過馬路，駕駛人在法律上和道義上均有責任，提防和避免撞倒行人。因此，你應該時刻讓路給在馬路上的行人。
在行人眾多的地方，尤其是在擠擁的街道上，或在巴士站或在攤檔附近時，你應小心慢駛。提防有行人突然從已停泊或停定的車輛後面走出馬路。

道路安全>《道路使用者守則》>目錄第二章 行人須知>使用《過馬路守則》

除了第1點提及的地點外，使用安全島橫過馬路是較為安全的。先依照《過馬路守則》行往安全島，在該處停步，然後再依照《過馬路守則》，橫過另一邊馬路。
你在前往安全島前，須確定該處有足夠空位站立，可以讓你安全等候而不致太接近來往的車輛。如果安全島已擠滿等候過馬路的人，便要在路邊等候，直至安全島有足夠空位時，才繼續前行。

橫過馬路時，要使用設有石壆的安全島，不可在髹上白色斜線的路面或在安全島旁邊的路面等候。不可橫越設有護欄的安全島或道路中央分隔帶，如護欄設有開口專供行人通行則例外。

根據運輸署嘅指引, 我認為CAM車無錯, 的士衰梗, 行人係受害者

#673 refers
673 係隔離線車綠燈停低

搵緊有冇非燈位入罪, 呢條難搵, 因為冇案例上網可能係因為認罪冇審
673 都係因為小巴撞死人, 最後兩個官都係話隔離巴士咁樣停係犯法

呀哥仔 唔怪得 原來你真係冇車牌
其實泊車大部分係唔洗轉身

請教邊度講安全島係行人過先?

你有車牌未阿

講緊合唔合法
關實際洗唔洗乜事
合法既我理得你平時唔著衫揸車

其實你有無睇條片架
第一cam主前車停佢先停
咁前車停你係咪要繼續俾油碰碰車呀？

停嘅時候啲人開始過
啲人過你係咪要剷埋去呀？
反正大家好黎好去 咪做好人停係過路處前俾人過埋先有咩錯？
你唔係以為你擋住過路處啲人就會停架的士抽頭就唔會撞到人呀？

咁你係cam主係咪要開車過呀

過路處有人過緊就算無優先權都係要停低等人過曬先開得

依家隻dc9擺明無睇路啦

道路上係行人大曬, 無車牌就收聲啦

你有咩咪同上面班官講, 次次都係咁判
睇案例就係應該響號同閃燈警告喇

樓長條傻鳩仲要引用錯例駁

你個腦係咪有問題？

架車有開燈架盲毛無睇片就無睇片啦
仲要撐

係喇
你老豆教你D野岩過官喇
你老豆係大波驊咪得囉屌

又長有噚啲point散, 都唔知你噏乜

搞一大輪, 連你咩立場都睇唔撚到
都唔知你幫邊邊, 鳩鳩咁

#93話

有啲想知佢係住喺英國邊度

做政府ap2
懷疑係弱智

喂 搵人打救下佢
得喇 你第時考牌泊車千祈唔好戴安全帶
你考完再番黎屌撚柒我

blame the victim

你第一次柒好收口啦

第二次第三次 就算你撻例出黎都證明唔到你啱架啵

如果係咁依度個個連登仔都犯曬蟈安法啦

班友冇車牌架我發現 你慳返淡口水好過

我都想知
外國做行人真係好受寵若驚

人地司機見到你讓佢會笑到四萬咁口
香港？老奉

咁又唔係淨係得香港嘅 印度都係咁

見到都有幾多人為個的士佬護航
覺得遲早香港仲衰過印度

正正係因為車操作不當係會做成傷亡，所以要考執照。有執照執駕駛車輛，責任一定係較路人更高。

你見到隔壁線停低，路邊有人，你仲咁嘅速度大安旨意過。只會係遲早一鑊

瀨cam車只係麻醉自己、開脫自己啫

其他車友，呢個係前車之鑑

屌你on9
你成段野明未呀
我就係講緊考試泊車都要戴安全帶, 唔戴會唔合格
但真實情況泊車係唔洗,
引證番考牌既野係合法再多, 冇做唔一定有問題

跟住你就叫我咁試下考試泊車唔好戴安全帶
中文拎U?

你啲案例其實都...幾有趣
第一個係右轉撞到人
而司機嘅辯解係睇緊位望唔到人 所以（只係）判咗不小心駕駛

第二個係個呀婆突然衝出嚟
司機無可能停得切
所以法官判咗無罪

第三個係民事準則唔同
而且係喺貨車中間攝出嚟
亦都係無可能停得切所以唔入

第四個 亦都係最似嘅案例
三線過路處 行右線撞到右邊去左邊嘅行人
就係入咗危險駕駛

引呢堆只係想論證唔係班馬線同唔係綠色行人公仔, 路人冇優先權, 車先有優先權
引例之前 point 1 寫得好清楚

仲話行人錯既果班仲可以搬本濕鳩行人過馬路守則出黎真係呆撚左
你咁威你岩哂幾時撞鳩哂果班唔睇車既師奶呀叔老人家，可能你一鳩撞過去仲可以調返轉叫佢地賠錢，撞死左叫佢地家屬再賠

其實嗰個位唔係斑馬線又唔係紅綠燈
唔係必須要讓比行人行
條女又望都唔望就咁行出去
個的士狗又好似懶係趕時間咁樣樣 又唔見佢收油
真係兩邊有錯 不過的士狗釘硬牌

老老實實 如果你有渣車既話
單聲比大家聽 你呢d司機同淘寶牌無咩分別
重有 cam主成件事 都無問題
佢點會比官判
btw 你唔識就收皮先啦

香港d 車撚已經痴線到 停車讓行人都係錯

樓上條on9
0:07 已經有件呀叔過緊啦
收慢停 play safe 有乜問題？
而家唔係講緊大家飛緊100 急停

本身已經慢車，又有成班行人貼晒路邊，仲加埋0:07件阿叔過緊路，仲夠膽話人停車讓人係錯？

好撚心你地咪撚再揸車啦，下個dc9 撞死人就係你地。

弱智先會屌cam車，同dc9一齊死全家

首先最似案例個南昌街交界係紅綠燈黎，果時係紅燈（南可以過） 巴士停左埋站。點解上訴得直係因間小巴車速但過50，其次巴士擋晒行人，小巴睇唔到。
今次係安全島，的士無收慢，其次視線清晰
唔好下下話refer #673啦好嗎

車都無優先權

行人和司機都應視情況去決定前行或是停/慢下來

你錯了...

行人喺班馬線上有優先權
喺馬路上, 行人無優先權, 車都冇, 兩者平等

況且有冇優先權並唔係重點, 而重點係撞到人車就衰硬
所以如果以車有優先權嚟立論就不太正確

Dc9開咁快替死咩

skim keywords 見到紅綠燈我會即刻閂左佢睇第二單
呢都貼出黎, 純粹係兩個官都話如果係紅綠燈setting入面, 架巴士停係度, 有人過, 兩個官都唔只話巴士佬亂柒咁停係錯, 而係犯法
當然上訴庭冇審到呢單巴士佬, 佢都禁住自己屎忽窿話但我不能肯定之類從而對下級法院冇約束力
上訴庭剩係話, 要隔離線小巴停係定係度睇清楚係不切實際

真係引用錯， 以偏概全

見到右邊前車安全島前停都知要停la
見d人重話架大車/巴士重咩停搞到的士睇唔到，都痴的

其他位(例如呢個冇燈位既過路處) 我唔敢同你講係唔係兩者平等
但紅人車綠燈, 有狗打手號之類, 呢D管制位一定係車有優先權喎

人哋係要求車讓人，好嚴，唔讓會抄牌，法例要求唔同

拗嚟做乜？的士狗死撚梗啦！個女仔喺佢個條線過緊，遮視線都講唔通。

咁依家係咪呢啲情況??

無，我講緊我學車個時師傅教安全島最好減速讓人行
法例無話安全島行人有優先權，淨係話要減速，但現實世界你減得速Ｄ人就會過，咁你唔減直衝咪有好似呢個post嘅意外發生
最重要係撞親人嘅係咩situation都要負上法律責任，咁何必呢

嘩我屌你真係咪撚揸車

啱, 態度正確, 師傅亦都教得啱

唔撚洗拗喇，屈鳩個女仔係黃絲出嚟遊行，車斷腳的士狗都唔使上身，仲有獎金。

個問題係呢單個行人係巴士上面木果邊行出黎，小巴根本睇唔切
但呢單的士係視線清晰+ 無收慢

而安全島車同人都無優先權話讓唔讓，但睇返路面情況而停。

你上面果單案例上訴庭都話巴士咁停係正常：
首先，我同意上訴方的說法，即巴士駛停於行人過路處上，並不如裁判官所講的那麼「異常」。相反，在繁忙如事發地點的路段上確是「等閑平常之事」。原因就正如本案的巴士一樣，要排隊入站上落乘客。這樣做或許「違法」(這點我不敢肯定)但上述情況無疑是本港市民的普遍經驗。

係因為路面狀況

左邊行人路都有人出即係的士佬問題 但係香港 啲仆街職業司機個個都要人讓車 cam車突然車讓人 害左人都唔出奇

你記住香港響條路度有咩車親人 都係司機錯
佢大可以話道路安全情況停車而無罪
隔離個dc9後肯定食老不

正確駕駛態度

私家車就話可以收慢到最後一刻先停者
大車就算收慢但個行人行出黎果下已經停唔切

其實我都唔明，班人係要搵食啫，但係與人爭路唔怕撞死人架咩，特別香港咁多亂過馬路嘅廢老
唔講會唔會良心不安，撞親人都會有排煩啦，上庭蝕錢蝕時間
都唔知個腦諗咩

Cam主令行人疏忽呢個係事實更何況前面唔係黃格就真係冇必要讓，當然其實3方都有問題
只可以話cam主好心做壞事

唔洗講咁多
行人路一定係讓行人行先
車駛過就算無人都應該減速預防有人走出黎
依家兩邊企滿人架的士狗無減過速衝埋黎 仲要得閒響安唔得閒煞掣
衰硬

大佬，你考車考路試，見到前面安全島有人行梗出嚟，你都要減速停車la, 如果唔係肥9硬。

唔係，如果行人過路處係車讓人

咁斑馬綫同行人過路處咪無分別

有人等緊但係冇行出黎你試下停，即肥

你真係咪撚揸車，害人害己

係咪冇人知法律有樣嘢叫部分責任？

有人行出黎係要停
但都要睇下個人幾時行出黎
唔係下下都停得切架嘛

無後cam邊個錯真係難講

所以上到庭係睇係咪真係不小心

你咁樣講一講話的士佬原來冇視線遮擋
睇返條片之前諗黎諗去都唔明, 因為我如果將車cam撚架車完全拎走, 就當成條馬路得前車同的士狗, 點解的士狗會唔收 / 行人唔等埋的士狗?

的士佬車速快我相信大家都同意, 但點解咁撚快都會有人同的士鬥快?
咁如果冇左車cam撚, 其實呢班路人都係會等埋的士過埋先過, 點解反而左1線條女會走出去?

我返去望左條片, 首先起步既係安全島三個男人, 之後左邊班路人一齊起步, 最左下角幾條友望完馬路即刻縮, 條女就繼續過, 最後比的士狗撞到
而條女係由頭到尾一眼都冇睇過條馬路

唔係話要 blame the victim, 但係條女真係冇望, 因為佢只要好似其他路人咁望一眼就會縮返轉頭, 佢走出去既原因就係因為對面三個男人過馬路, 而呢三個男人過馬路既原因就係車cam撚係一個唔需要讓行人既過路處同時機讓行人

安全島都唔收油下下要人讓車？死人dc9唔好咁仆街啦，唔驚報應自己炒車死嘅？

的士佬就實入罪
如果冇cam佢作到話有人跑出黎佢dup停都得添, 不過呢家停低讓人過馬路, 之後有人比隔離線撞到, 佢肯出黎篤的士佬, 自己都未必乾身冇事

點解的士咁撚快自己上法庭同個官解釋啦
咁大個行人過路處 離遠應該一早睇到有成堆人喺度
啲人仲要企得咁近馬路邊
仲繼續去唔收慢本身已經有問題
重要撞到個唔係啱啱行出嚟 係已經喺線中間嘅人
唔入危險駕駛已經要還神

搵何已完幫手啦

好大機會連牌都未有

咁的士狗開幾快, 到時比人告咪又係政府同自己個狀鬥計數, 如果的士狗自己支cam計到話距離 車速 時間, 話就算只係開50km都冇可能 dup 得切咪又甩囉
只係有班唔知有冇車牌既人講到呢個位一定係車讓人, 所以車cam撚停車讓人冇問題姐, 咁樣讓人有乜問題咪就係隔黎線會撞死人

或者咁講: 如果得一架的士同一班唔睇路既路人, 的士佬可以慳返d錢安家, 因為車cam撚同埋佢條片佢就有機會甩咁解

一個二個都唔睇真條片先答嗲

dc9見到人仲去

點唔睇真d?我只係見到個戴帽女仔連頭都冇擰過，見到對面行佢就行喎

大波嬅又要撒回DC9

dc9死硬啦
cam主呢啲先正確態度

其實理得佢有無CAM車係到, 的士佬如果有保持2秒距離去過E D有人過路既馬路 佢見到個人實停到, 你話D人突然行出黎就話, D人係行左2-3步架啦wo

或者咁講啦, 香港駕駛者係無咩安全意識, 我照前面咁多巴打所講, E個位車係可以唔洗停既, 係CAM車ON9停左, 咁係咪代表後面架的士無責任? 佢係E D路口留心小小,開慢小小,都可以阻止到E次意外

什至我當CAM車今次唔係好心做壞事,佢真係個個位死車跪底左, 後車係應該更加要留意路上左右既行人, 其實今次右邊D人仲危險過左邊,因為要行出黎馬路中先睇到左線有無車黎緊 同時間左線車要右邊D人突個身/頭出黎先睇到佢...所以點都係的士佬係無睇路

同埋E個意外都真係教大家過馬路時要睇路 被撞條女係衰在佢無睇馬路跟人過,退一步話就算個到係紅綠燈 行人應該幾時都要睇下有無車架啦,你估行人綠燈就真係無車衝紅燈咩.

就算係巴士停咗(但都係因為前車問題) 條dc9抽頭之後係絕對有時候同能力阻止依單案發生明明係佢無專心留意路況
唔好spin落去人地度啦

咩叫好心做壞事呀
依家架巴士係因為前車停佢先要停
而係佢停緊嘅期間有人過馬路呀
咁係咪要掂行掂過剷人呀

Dc9痴線
試過公屋村入面d直路斑馬線過緊馬路，dc9目測過百衝埋黎完全無收慢，好彩我見到即跑，岩岩跑過dc9擦身過，無跑我諗已經去左投胎

我冇話dc9冇問題，巴士佬都可以閘住路口，等人望真d咁兜過佢
條女自己又唔睇路，見對面行又行
咁係咪3方都有問題？
講責任就一定係dc9>俾人撞個女仔>cam主架啦

fb啲傻閪無車牌鳩up都算
呢單野同啲有揸車既講 好多都竟然話cam車有責任 痴撚線

幫拉

好多渣車既以為自己大撚哂

前兩個我同意
cam主有問題就真係唔明

當好多有車牌都話佢有問題
有問題個個咪你羅

你幻想下如果cam主唔留空個位出黎，成件事會點發展

會無事，啲人唔敢過

多就一定啱架？
咁你又睇下呢度巴打點講？
羅你老母

啲人兜車頭過 dc9照睇唔到照撞到路人囉
係cam主前車收油喎依家
你唔收油你碰碰車就你大鑊架啦喎

前面如果未行得，佢唔留空 下一架車都係要停 啲人一樣攝出黎過

Jm9.....依家講緊佢停得衰讓人過
個個大爺咁唔睇路話過就過

正解明知啲人過馬路係沙甸魚式左穿右插

我老虎蟹都停係過路處前睇清楚無曬人先再俾油啦

尤其係大車 啲人企後少少倒後鏡都睇唔到呀
一陣貼太近架車hi到佢飛起實入自己數

屌9 cam車讓人果d真係過馬路小心d

cam車咩理由慢停都好
cam車真係停得好gentle,
的士過左一段時間先到又衝得咁快
一定唔會係因為跟車收唔切所以抽頭， 點睇的士係冇留意路面情況

成件事根本的士佬錯曬

1黎呢d窄路唔應該開到咁快
2黎睇到前會有行人島都唔收慢
3黎永遠係車讓人呀 行人大曬架 咩原因（就算係紅燈過馬路比人撞）都係司機at fault

cam車讓人係好正常
例只係話斑馬線一定要讓行人
唔係話其他情況車大曬唔洗讓ok?

試下去外國（除左中國印度果d）咁渣車
唔洗撞到人都比人告到你破產

一定係入的士佬車速過快，正常無可能收唔切。
可以分析下:
1.DC唔係跟片主尾，因為跟片主尾抽頭出既話，一來唔會睇唔到人，二來無可能咁快。
2.即係話DC9係全程左線，而左線係無車係佢前面，即係DC9理應係全程睇到前面路況。
3.由此可以推斷DC9係清楚見到有人準備過馬路既時候係完全無減速。
4.要留意左手邊行人過路係有望過右面，即係佢地判斷DC9同佢地係處於安全距離，但係最終見DC9無brake馬上縮番，傷左無留意所以走避不及。

Conclusion:
DC9見到人過馬路照俾油去同人鬥快正仆街，DC9死全家。

但依個case你停得出仲衰喎
衰在cam主前車唔係適當嘅時候收油
cam主唔收油前車壞車/你hi親人點算

⋯⋯⋯想問下關收唔收油咩事你未停又點hi親人⋯⋯⋯

依家咪話你前啲收油同係過路處前收油啲人都係會衝出黎囉

同埋前車跟本連停都冇停過，cam主讓人做乜？

讓人過無錯
行人過路無錯
DC9見人過路唔收油
最撚錯

我諗你應該係冇車牌先咁講，我地唔怪你

前車收油呀 你有無揸過車

你有無睇清楚架
佢係因為個阿婆係巴士佬個邊急步彈出黎
同埋係pedestrian crossing 有綠燈先打得甩

呢單係條女係行人過路處的士佬個邊慢慢行出黎
無reasonable doubt 證明的士佬睇唔到佢
亦無reasonable doubt 的士佬會anticipate 前面無特發交通情況
衰硬啦

你條傻鳩人格分裂咩
你想論證多人講就係岩定係少人講就岩呀?
同你有揸車既朋友講完取唔到暖, 上連登一個二個唔知有冇牌係度講

你咪又係啱啱轉正式牌咁大口氣

上面成堆痴線, CAM車停有咩問題, 前面停CAM車跟住停
理得佢讓人又好,壞車又好, 佢停係冇問題

問題在於, 行人過馬路係要睇清楚, 始終自己條命
最重點係的士, 撞到行人一定係最錯

而撞到人之後怪CAM車更加係反智
當行人嘅責任同的士嘅責任都冇做好, 唔應該搵CAM車嚟開脫
如果的士有做好責任, 成件事唔會出現問題, 同時亦唔會有人去指責CAM車添, 分分鐘仲讚好添.
用結果去評論, 倒果為因, 連登仔係咪咁低質.

道路安全>《道路使用者守則》>目錄>第五章所有駕駛人須知>行人

注意行人
無論何時何地，即使行人胡亂橫過馬路，駕駛人在法律上和道義上均有責任，提防和避免撞倒行人。因此，你應該時刻讓路給在馬路上的行人。
在行人眾多的地方，尤其是在擠擁的街道上，或在巴士站或在攤檔附近時，你應小心慢駛。提防有行人突然從已停泊或停定的車輛後面走出馬路。

4. 有撚呀, 有望個兩個即刻縮, 即係跟本唔夠位過
唯一一個冇望就撞到飛左上天轉轉轉

法律黎講 DC9入撚硬
依家班友係討論緊
情理上，行人、DC9同片主邊個有錯
我就覺得DC9錯撚哂

前車收油你收油，你收到咁開唔緊要仲要停喺安全島前前面，你行緊d人會出黎？ 更何況前面根本冇停底，咁你停嚟讓人係咪做多咗？
斑馬線就話人優先姐，安全島一向都人讓車架啦

呢層唔洗討論, 的士一定係錯, 責任最大

是咪on9
安全島既車有優先權？
讓人係courtesy?
唔該攞條例黎睇下

綠燈紅燈係2件事 呢到係安全島 車100%係冇優先權
如果用紅綠燈咁樣解讀成安全島d車有優先你d邏輯真係有d唔夠。

我係唔認為數目可以定奪到對錯
講連登係駁緊你上面話多人就啱既on9邏輯，傻鳩

佢應該係盲嘅
再前面有部拖頭係停咗喺度着咗Brake燈
前車離遠見到收慢 片主跟住收
係去到片主慢到停低咗 架拖頭先郁返
前車再跟住慢慢郁

而且片主可能係旅遊巴之類嘅大車
倒影見到有扶手

傻閪
行撚左出馬路過緊你收油慢去？咪坐監同比人claim 民事囉

成件事我係睇到 右邊行出黎先fake咗左邊既人一步 個女仔（fake 上fake)又見人行佢又行 唔睇路（左邊其他人全部有睇 停得切）點知的士又唔減速 諗住直去 剎唔切

Cam車都差D累死郵差 佢應該有責任睇到後面 響安提前面

不過右邊既人又應該等下比車先呀？除非cam車示意叫人過

DC9入去坐啦屌佢老母

屌你係咪睇清楚我講咩架
乜你真係覺得前收油同後收油有分別咩？
總之行人見到你收油咪一樣會衝出黎

正常揸車都跟住慢慢郁架啦，咁佢前面架車又的確差唔多冇停喎你塞車都成排慢溜啦嘩？

咁點解要咁好心讓人過呢

係 我睇錯左 佢地無望清楚 你岩
但係DC9車速過快 主要責任係走唔甩
同埋佢見右線收油停車差不多4秒 應該要有D意識係有人過馬路
唔影響我結論係佢無讓既心態 想同行人鬥快

我睇唔到cam 車點樣「俾錯signal」

你都識講抽頭出，依個唔關外國事，前車頂住你，全世界都會抽頭出架la

可能你意思係香港抽頭得來「又快又急」，所以反應唔徹撞死人la...但其實，依個本來就係錯誤既駕駛態度，而且香港唔係全部司機都係咁樣。
我地無理由因為一部分司機「錯誤」既駕駛態度，而去blame 一個有禮貌既司機讓人過係「on99」

你真係無撚揸過車
當正所有行人都係驚死

收油慢慢碌都大把人衝出黎啦

讓下人又保障自己有咩問題姐

明明就係條dc9問題

讓人過唔需要理由 亦都無任何問題

屌你老母我淨係見到啲人已經行左出路中心
dc9唔撚收油一鳩衝埋去

exac7ly ! true !

你收到停車咁d人咪出，咁撚多位收貼d咪冇人過，更何況你閘住個路口條女望唔到對面班人咪會自己睇路

佢停車呢個動佢令到班行人以為安全，你明唔明我講咩

我冇話過的士佬冇問題，只係覺得如果唔係停得衰嘅應該可以避免呢件事發生

其實啲揸新toyota嘅後生的士司機好恐怖

身受其害過 但我坐係入面
chok親過條頸

cam車擺明係長車 見前面收油
仲跟埋去到時停車咪一定成個安全島閘住 到時班人過馬路咪左捐右捐行出去咪仲危險

想同人鬥快
我無論揸車定行街個陣都見唔少依D仆街 好似收油讓人過會死老豆咁

冇人話的士狗冇錯
不過佢超唔超速撞到人都好, 有傻鳩唔睇車就走出去個原因就係車cam撚唔知停乜鳩
車cam撚唔夠位又好, 壞車都好, 佢要停就係會停, 佢一停就會有人過, 就好似咁樣撞
不過點會有人話呢個位係要停車讓路人呀? 要讓咁同班馬線有咩分別呀? 就算知唔係法定要讓, 出於禮讓咁停車比人過都好撚危險, 有幾危險? worst case 咪就係條片咁

你如果唔係無車牌咁你一定係鍾意貼實人屎窟果啲智將

不過啱唔啱本身就唔關個牌攞左幾耐事既，而且有d牌越耐既人，反而有機會越錯（慣左錯，咩覺得自己啱）lor

講唔啱聽就冇揸過車你愈慢咪愈多人衝出黎囉，你跟前車速度都有人衝嘅咁嗰個就真係勇士啦

要收到幾貼？行人見到車隙之間有位一定攝住過架，咁啲車係咪要好似火車咁駁撚住呀？

唔好睇得太通透得唔得

同埋揸長車係無得話停就停
依個case前車收油係要跟住收油
因為過路戲隨時會有人衝出黎

原來條片嗰d叫貼你喺外國揸車架？

處*

等一年半載法庭判咪知囉
客觀事實就係部的士撞到個喺線中間嘅人
一個正常嘅司機喺依個情況 應該可以及時見到行人而停車

隔離線有部停咗喺度嘅車影響視線仲去咁快
依個唔係抗辯理由嚟 係鋤死自己咋

自己睇704

細車無盲點試下香港cut左邊唔擰頭

咪就係唔貼所以cam主做得啱囉
你傻撚咗？

btw外國揸車係爽嘅 好多地方亦藉得借鑑
無論係揸車嘅定係路政規劃

負皮你一開始冇like
的士佬危險駕駛啦，cam車冇野錯

路口，過路位，例收慢
釘牌啦

夠晒位去埋喎

話安全島要讓人既唔該以後見到安全島都停低讓

點解會覺得CAM車錯？

佢自己行緊自己條線，點解要理後面架車點揸。

架的狗貼住佢屎忽抽頭，仲要俾油過，就已經係錯啦。

而且，佢撞到嘅，係近佢條線出馬路嘅人，並唔係由CAM車嗰邊過馬路嘅行人。即係話，的狗抽頭都冇理過佢左手邊班行人。

安全島前可讓可唔讓。但並唔代表讓人係錯囉。

你望下條女係望到對面過先過定點

尷尬死了

條女點過，唔代表的狗直衝係啱㗎。

你睇返其他行人，佢地都係好彩避開到咋。唔係得條女自己衝出嚟。

聯署支持封殺微信同TikTok

所羅門都叫大家簽呀

我都見過唔止一次

根本就係馬路炸彈

冇人話佢啱，一直都講緊唔讓就可能冇事

正正常常跟住前車唔停低仲衝出黎嘅，條友應該趕住投胎

撚有人話的士狗冇罪咩?
呢家係話車cam撚衰撚格, 唔係佢亂咁停呢單意外就唔會發生, 我理得係紅的定紅色法拉利, 佢最好的士佬比人告既時候上庭做埋證人話自己幾有咁禮讓, 停車比人過曬先行呀

盲咗咪全部都盲點囉

標題唔該改做 呢個post見到香港駕駛者幾恐怖
D駕駛態度錯撚哂 仲要駁

你講左重點，點解我份人禮讓，後車仆街揸車唔帶眼，見今次咁多人要過馬路我讓一讓都要俾人diu?

話cam 車錯個d, 係唔係覺得「今晚搞手（cam 車）唔叫人去紀念831咩冇事lor, 咁就唔會搞到popo (的士佬）有機會出錯推跌個大肚婆（撞低行人）la」，照推個logic 都一樣la

好多做運輸既都好好駕駛態度
唯獨dc9 紅van 9特別衰

笑左 如果cam車唔停車撞到人
你係咪會留言話 行人過路處唔收油worse case就係咁
事後孔明個個都識
要避開意外 就係要避開worse case
任何時候都要當路人係弱智
有無cam車都一樣有盲毛衝出黎
點會怪cam車

咁野蠻都得？

上到庭，唔通個官話，你禮讓行人係錯嘅！

的狗見前車停，佢抽頭轉線就應該要留意路面。唔係抽頭俾油直衝啦。

依家Cam車係停，唔係慢駛。你揸車跟後，唔會覺得前車冇啦啦停，就抽頭唔理三七二十一就俾油過呱？點都要留意下個路面情況啦。

邊條法例話唔可以停車讓行人過路處
運輸署就話任何時候都應該讓行人嘅

唔同情況有唔同處理，周圍都慢車塞緊，前面又黃格嘅咪停，但係依家咪就係停咗嘅worse case

未簽幫幫手簽同share

差2500。11:30就要求求你哋

袁爸爸開到聲請連登仔幫手

當片主部車唔存在嘅話
啲人咪一樣會開始過馬路
的士佬唔睇路撞到人都仲有得賴

唔好浪費口水啦, 總有啲上晒腦嘅傻仔

用結果去評論, 倒果為因, 毫無邏輯
係估唔到依家連登低質咗咁多

action A -> result R1
-> result R2
-> result R3
-> ....

action A + accident in -> result R3
所以action A做得好衰

佢地根本唔明自己個邏輯盲點

係
所以話佢事後孔明

證明有班人得個車牌，但都係唔撚識道路條例

當，咁當片主架車唔存在，啲人見到行緊嘅的士會衝出黎，條女會望到人行佢就行？
從來都冇賴，dc9係最大責任，cam主可以做好少少姐

Action A（Cam車停），唔係一個因素令到意外發生。
由始至終，令到意外發生，係的狗冇留意抽頭後個交通路面。

亦即係話，就算Cam車停唔停，的狗都係唔會理會路面情況。的狗唔理會路面情況，意外係唔係都會發生㗎啦。

點解隔咗咁耐仲嘈緊架條傻鳩

荃錦冇單雙黃, 你咪停架車係轉彎位
唔落車唔熄車就冇人抄到你牌

我覺得香港人考牌都唔夠
要每隔半年考一次sim同筆試
路試都嫌危險

咁嘅情況，係條女嘅責任大過Cam車嘅責任啦。

你應該先屌的狗，再屌條女，之後屌埋對面郵差，之後先屌Cam車。

條女應該先留意有冇車過緊嚟，先過馬路。

而對面郵差應該望埋第二條線冇車、或車停先好過。

最後，就要屌Cam車唔禮讓

我屌你都嫌嘥精

的士狗係咁

CAM車停
的士撞到人 -> CAM車造成唔適合過路既情況
if的士冇撞到人 -> CAM車造唔造成唔適合過路既情況??

咁如果係cam主前車急刹搞到隊到尾呢？

其實我一直都話dc9>條女>cam主
喺條可以行嘅路整個好似好安全嘅假象俾人過
行人醒嘅咪冇事，最慘又遇著個唔睇路
然後的事佬又on99衝埋去

吹 繼續吹
依家係要你證明喺市區因為前路受阻
停低喺行人過路處前順便讓行人依樣嘢犯法呀

真係好撚震驚竟然會有咁多人屌鳩CAM車

渣得車就多份責任，你車到人死個個唔係你呀

放心...
一開頭多, 討論到咁上下, 分析完, 知道理虧就會越嚟越少

你呢個講法，係假設咗後面嘅的狗係唔會守法。

我係Cam車，我揸車離遠望到前面安全島人多，我慢駛停係安全島前，俾行人過馬路。我唔會假設後面架的狗會癲咗抽頭俾油直衝。

如果我下下都要假設啲車係亂嚟嘅，我不如唔好揸車。啲行人都不如唔好過馬路⋯⋯

樓上仲有人講緊片主停車犯法

都唔安全架，你隔離都仲有條線，如果你前面嗰堆冇睇衝咗出去俾人撞咪入埋你，你話得一條線就真係冇問題嘅

條傻鳩係咪fb留言果個him wong

cam車平時係唔應該讓,但係前面唔夠位而停係絕對冇問題,就算係考車遇到依個情況,如果停前面而令過路處擋住都會話司機冇顧及其他道路使用者

祝你俾車撞死

你去學左車先啦on9
到時考試試下咁樣同個官講囉

CAM車係長車

個Dc9根本可能就望緊電話 或者做緊其他嘢 佢直情係撞到人先dup車
果個地方跟本就要讓人 唔係設計個安全島/行人路做乜

CAM車停, 的士停, 冇撞到人, 咁都唔安全?
咁點先為之安全過馬路?

仲有個綠衫從右面行到一半，聽到呠聲跑住走，
好明顯係DC9 突然間高速衝上黎啦

你有冇睇真佢句嘢，你停晒緊係安全架

根本個的士狗就無諗住收慢，而係諗住嚇啲行人行快兩步(香港好多仆街職業司機都係咁)，仔細睇佢係好遲先落brake

Ching到底有冇車牌，block住咗咪影響其他道路這
者使用權囉

所以咪就係唔關CAM車事囉, 明唔明?

安全島就要讓人行先？
我有冇睇錯
唔係痴住線wo

咪撚起安全島啦，反正啲車都唔使留意有冇人過緊，撞死人都得，因為唔係行人優先。

你講野真係有論點

當我google定siri？

咁依家係咪兩條線停晒車？咁同連登仔講嘅違泊阻視線有咩分別？你整咗個睇唔清嘅過路環境俾人喎

安全島停車就係錯啦
on9唔撚識揀車未停

你有咁醒？

我揸咗廿年車啦

前車慢駛咋，冇停過喎
咁佢停車唔係做多咗係咩？

醒過你咁啦
字都打錯

一個月有得改2次名
好似係
把握機會呀

你真係弱智，用你個邏輯，就算啲人見冇車，一行出過路處，司機可以離遠俾油加速衝上去撞死人都冇錯。

停車 讓人過 就係錯啦

咁你想1823 can 車?

好似係你冇車牌多啲 冇安全意識唔好揸車啦 有冇上過堂㗎？定你支那落嚟？

嗰個位就係攞嚟讓行人 咁設計安全島行人路做乜9？就係suppose俾人過啊On9

即使有啲地方唔係suppose俾人過 去到某啲地域 例如繁忙鬧市好似大埔中心咁啦 /有其他車喺馬路停低 司機已經應該有警覺性

睇過歷代新聞都知 有個司機乜都冇做錯 冇超速冇亂過紅燈撞到人都要照判 因為佢撞到人唧地方係屋村地區 之後坐左幾年啊大佬

唔睇清楚係個dc9 揸車係要望前面而唔係望住個地下 前面已經有一班行人 仲有架車dup 喺度 仲沖埋去 而且差唔多係撞到人先停車 你確定嗰個時間佢唔係睇緊電話？

所以幾時都話 揸車一定要留返多啲safety margin比自己 少好多交通意外 保障自己亦都保障他人啦

邊個叫香港渣車班撚樣下下衝埋黎想撞死人咁

重點並唔係CAM車停, 而係的士影響成個結果
CAM車停前啲停後啲並唔會影響件事,只有的士亂衝亂撞先會

你之前都識講即使車貼車都一樣會有意外發生.
只有的士小心駕駛先至影響意外出現

你之前嘅說話一直都係用假設去講
我又用下假設, 假設CAM車停到前面, 行人照捐出嚟, 的士咪一樣會撞.

所以無論CAM車停乜位都好, 只要一日有呢架的士嘅存在, 意外都會因佢而起.

cam 車停, 可以出現嘅結果係
A 冇的士出現, 冇事安全過馬路
B 有的士出現, 的士小心駕駛收慢, 冇意外出現
C 有大意的士出現, 發生意外

cam 車並無責任, 重點只有的士

因為大家都知 撞斷人對腳可以唔使負責

早幾日都係咁爭d比車撞,見距慢慢開以為讓比我,我行喇跟住突然比油爭d比距車撚死

真係想叫d 人1823 cam車, 睇下有冇人睬佢

香港人渣車真係好趕住投胎咁
綠燈，迴旋處起慢1秒已經咇爆你
的士佬一定咇

渣車最驚第一就係的士佬，第二就係紅van

呢兩種似住自己渣開車，乜鬼燈都唔打，又左攝右攝，又渣勁快

點睇都係的士唔啱啦
1/ 明知嗰度咁多人過馬路，揸咁快替死咩
2/ 就算cam車停一停讓行人行先又有咩問題，你見有車停自己都下意識收一收啦

btw 中環雪廠街轉威寧頓街過M88嗰個位都係，7人的士轉嗰個彎唔收慢，成日見到啲人有車轉入嚟嚇到跑

香港地過馬路=穩命博

又係的士

咁你有冇揸過大車

前車停，後車有咩理由踩油左線爬頭
如果係cam車撞到人停咗，的士係咪照踩油爬頭

dc9多數都係cs嘅

其實你咁講嘅，行人唔過馬路都可避免意外發生嘅
Cam車貼d，慢駛冇停車，安全島行人又唔會捐出黎，條女又唔會見人行佢又行，咁的士佬又唔會撞到人

點講都得架 所以從來都只係話cam主只係做多咗，冇話的士狗啱架

係呀, 你句句立論都係用假設去出發, 冇回應過真實情況
當我用返你嘅方法, 假設去立論, 你就知道根本站唔住腳

我由始至終都係針對你講CAM車嘅論點, 的士個責任無需討論
CAM主係冇做多到, 佢做得好好

笑到

捉到錯字好叻叻豬呀
俾個獎你

隔離呀 隔壁 dllm!

唔講架的士
cam車都唔應該停應該跟貼前面架車
安全島一向係人讓車，冇車讓人

係你應該用下個腦 嗰個地方唔係必要讓 不過你唔讓嘅話喺嗰個地方你撞到人10成9都係錯咁解囉 除非條友真係無啦啦衝出嚟 有安全意識正常都會讓啦 成班人喺正面前等過馬路 仲要係安全島 喺嗰個位都要應該慢駛啦 要預情況發生 讓咗就乜事都冇 基本車主都係保障緊自己
總結來講 “讓一定好過唔讓 “ 而且呢單野擺到明100%係的士狗錯 完全唔關cam主事 你喺度坳cam主讓車嘅必要性有乜意思？會唔會有少少多餘 想轉移方向

驚乜鳩～ 就算撞到人哋斷腳 律政司都會幫的士司機撤銷控罪 仲有50萬收添

係啊，真實情況咪就係喺安全島，明明前車冇停，距離又夠嘅時候好心停低讓人行而引發一個唔睇路嘅女人俾個反應慢/亂咁黎嘅的士狗撞
如果前車真係停定晒嘅我就真係冇嘢講

啲人未撚考過車，同好多揸壞手，我唔信前車塞塞地，你仲停正係行人過路處，咁都係可以pass。

所以cam車完全冇問題
意外出現同cam車停低完全冇關係

睇完條片肯撚定係的士錯

係駕駛習慣唔同，冇嘢好講

事實係
今次唔係你過馬路

考左車牌未

屌你係咪戇鳩？ cam主喺唔係度都好 有冇讓人都好 的士狗撞到人都係錯 你明唔明個重點喺邊度？因為喺嗰個地方係唔應該撞到人 除非真係有人想自殺

你誤會咗佢了..
佢一直都話的士係最錯

考車見到呢d情況，根本只有停
1 前車成條車龍咁慢，安全島前面根本唔夠位
2 cam車都未停定，綠衫疑似郵差已經趕住出

唔係多少問題 Cam主係冇做多咗

真，上Facebook啲人仲話揸左廿年車，話cam主好心做壞事。 根本唔係好唔好心，根本呢啲位唔會食左行人過路個位。
呢啲人揸左廿年都係炸彈。

YUP, cam主did the right move

擺明特登撞埋去喎，個的士佬有心周圍搵人撞

都唔知你地爭乜撚阻唔阻視線，條友係左邊行出來，cam車係右邊點樣阻。。？

話車cam唔應該讓嘅唔該去考多次車，前車減速我減速，去到安全島行人有過嘅意欲，我完全收油，咁都講到我有錯，唔收油就可能撞到行人係我，雖然係車速上應該無dc9咁勁，但點解我都要冒險，傻撚咗？

點睇都係的士狗戇撚鳩啦下話

班撚樣都痴撚線
我第一次聽有情況係人讓車，無車讓人
你夠撚薑咪唔好撚讓囉
你撞到人都無俾人告先證明到你有理據係應該人讓車
屌那星，咁既邏輯都諗唔明咩？

啲人都on9，撞到人就左瀨右瀨，咁垃圾就唔好揸車啦

exac7tly, 唔sure就當有人架啦，DC9成日搏懵，賭輸左怪得邊個

揮手過馬路又點？DC9唔收制怪得邊個

笑撚左，咪撚叫行人過路處啦，叫汽車高速通行處啦
自己睇路呀

根本on9 行經行人路 基本知識都係留意有無人行出黎 有嘅就要讓 唔理你點爆粗點嬲 都係要停車 完全唔望唔睇 就已經係不小心駕駛

DC9 正仆街

真, 同紅綠燈係要停喺斑馬線班友仔一樣,
鍾意d人喺佢車邊攝過方死啲袋唔會刮花佢嘅車一樣

極度懷疑屌cam車嘅係平時趕住投鄧胎嘅的士狗，狗衝撚

咪係呢啲自大撚成日要人讓車出事囉

根本香港就係好撚多呢d仆街司機 正臭閪

有行人沖出馬路 你係咪唔收制撞埋去啊去? on撚9

新款的士冇舊款咁好爆, 睇撞果下唔似係後面岩岩抽頭出黎, 同埋有揸開車都知抽完頭要時間回駄唔會一下子地板油衝出去, 同埋片中郵差一直都有望住後面先行出去, 行行下發覺唔對路好似DC9冇意識收先加快腳片, 似係DC9掛住玩電話收唔切....

其實如果真係DC9的疏忽, 大家拗CAM車應唔應該停都冇咩意思, 如果CAM車前面有車塞住搞到佢都係要係果部位停意外都一樣會發生.....

以為右線塞車想喺左線行到最前攝番入右線咋嘛
講撚到的士佬幾無辜嗰堆根撚本就冇揸開車

行慢2步都伸個頭出黎爆粗
去到日本 外國 人地真係停車等你過
D鬼佬仲慢慢行唔會加快
不過香港密度太高，咁樣係馬路慢行係無可能
keep住有人過馬路

我剩係知如果考油塘呢個位你咪試吓踩住去，實肥

Fb個班友笑下就算

無人盤dc係抽頭過cam車所以先收唔切？

的士淨係係行人輔助線無收慢同無留意路面情況都夠死啦

極度懷疑個的士狗係藍屍，見個女仔著黑衫故意踩油衝埋去

個郵差反應都算快 避到
條女真係唔好彩

完全睇唔到cam 車有乜錯

係咪要撻年資我老豆揸咗就快40年車都話無得屌cam車 撻年資無意思架 觀念錯就係錯

開口埋口認老屎窟果啲通常都好自大

巴打個牌邊到淘？介紹下

DC9玩人肉保齡就一定錯9曬
Cam主未必一定要停車讓人過，因為前面仲有幾過車位，可以慢流，佢依家一停車，右手面D人就9衝出黎過馬路，左手面D人又過，隻DC9條線又空曬，所以咪又9衝
利申：冇屌cam主停車讓行人，不過今次唔停就未必有慘劇發生

香港地黃波燈都要讓車啦
我自從有次過黃波燈俾架小巴6爆咗隻鞋
我去親個路口都開住拍片，有車唔讓就直接1823

呢個post就真係見到香港駕駛者幾恐怖

邊有塞好順喎

只係將錯既野重複做左幾十年
做到自己都覺得係真理
無出事係佢好彩

想知道呢度邊個有車牌

安全島唔係班馬線

睇得出你冇車牌
安全島係人讓車

又係呢啲各打五十大板

難怪既
香港揸車行人大晒
你撞佢就算佢點衰都係司機食晒
平時廢老過馬路唔睇個個人咪又係屌廢老唔好害司機
只不過而家主角變左個個都憎既DC9
個個就屌DC9
DC9錯就100%
不過CAM咁停法引左啲人行出黎
做法唔完美 要改善
佢唔停既話行人都唔會行
更加唔會fake左個唔帶眼既女人出黎

安全島要讓人

我睇唔出cam車有咩責任 點解咁都有得屌？

睇開d師兄

網上討論區就係咁
13歲小朋友只要有智能電話
都可以上黎扮專家

咁又係。

如果我企係安全島啲車都唔撚讓我，我一定係其他位過馬路

戇撚尻，唔係必讓唔代表唔可以讓，無車牌就唔好扮撚哂野

影個panel黎睇下啦，咪尻吹啦

話唔洗讓人嗰啲, 一係小朋友冇車牌 一係條命夠賤
撞死人入去坐都冇所謂

如果唔係你依度衝過去慳到幾多時間, 前面咪又係塞車
你有錢買到更多時間啦, 唔會搏埋呢啲嘢

話得人讓車嗰啲 真係全部都係下等人淨係識睇表面 唔諗結果

路政要係哩個位裝多枝紅綠燈

見到你comment咁多負皮就知好多人唔識渣車

睇位cam車似巴士之類. 如果前面慢車, 巴士跟住去, 咪塞住安全島啲人 佢停低都好正常.

dc9有時間呠無時間brake
如果佢係直線行, 應該見到巴士停, 佢都照沖住去, 真係大地任我行, 人人都係鄭國泉
你點知係咪有個阿婆鳩沖出馬路, 所以巴士停咩! 正常都收一收油.

算吧啦， 大部分連登仔連車牌都冇。

唔好楂車害人
拜託

屌，車速過快， 唔可以對路面情況有適當反應就錯硬啦。

好多的士狗都覺得路人奉旨要讓路俾佢地咁，cls

咁前車停，即是路面交通可能出情況啦， 就算cut線都唔係睇都唔睇踩油衝呀？

撞人嘅係dc9， 唔明上面討論cam主做乜啫？

DC9係衰架喇
但cam車都係公路炸彈
明明安全島要定速過，前面架車過到，到呢架無啦啦停，一減速啲人就以為過得，跟住就可能出意外

唔意外啦的士狗, 係咪又係果隻鄭國泉呀?
撞完人有錢收架喎

dc9 錯鳩晒, 拗都on9

原來盲既都可以揸的士

有行人過路燈就唔同講法啦

拗黎拗去都係一樣嘢，都唔知仲拗黎做乜

見前車收油 自己又無清晰視線唔知咩事
而第一反應係畀油cut佢既 唔該交返個牌出黎

單嘢去到最尾最大花生咪又係想睇點判
法律唔係講common sense
原則上發生意外唔會視為單方負全責
講衰啲就算條女釘左
只要的士佬唔係醉酒 超速 衝燈
頂盡都係坐幾個月
就算係斑馬線 都應該等車停定先行啦
我唔講邊個讓邊個先啱
但保障自己 唔係自己既責任？
睇得自己條命咁輕 怪邊個？

就算判的士佬坐終生啦好未，如果自己跛撚左呢？

講真 你點估到DC9唔停車

今次單嘢就算當架的士一直在左邊線， 你遠遠見到有班人企響 度等過馬路， 你可以唔讓但都 控制一下車速，唔係加速衝過去：
你夠膽行出一步我就撞q死你

點解要估？ 點解唔等停定？
覺得自己條命有幾賤先會講呢啲嘢
見到啲人斑馬線行人燈都未綠
淨係車燈變紅就過馬路 癡撚線
有個司機香港腳點撚樣算

官：係啦 人梗係要讓車啦 唔係撞9死你
後生的？是但啦死一件唔多

你又知架的士唔係響私家車後面cut線衝出嚟?

條片冇咪唔講 我冇話知唔知呀
啲人又話超速又剩 就靠錄到好似好快
都係「好似」咋 拎上庭打 會比人笑

強讓弱係道理 架的士係衰
但係你過紅綠燈都應該睇清楚路面先 命仔大過道理
唔係話個女仔錯晒 成件事其實真係好意外

不過我覺得呢個位其實應該要係班馬線/燈位

「點解要估？ 點解唔等停定？」

你自己睇番自己講過啲咩。
如果的士係響私家車後面cut線衝出嚟，你等架私家車停都冇用。

明唔明？

明咩唔明 睇哂成段未？
係形容緊斑馬線 第二件事嚟
咩都係如果如果 睇個幾秒嘢 作到篇小說出嚟

講緊邊撚架私家車阿？ 咩車牌呀？ 討論下

DC9一係太快收唔切, 一係發夢無留意有人出黎
另一面, 可能路人無睇車衝出黎

我唔明有咩好拗
一 車cam車主無錯 無咩間唔間接害人 總之無責任

二 行人係要留意路面情況先過馬路 唔理有無紅綠燈 係唔係行人過路處 都一定要睇路面情況

三 的士司機一定最錯 因為佢右邊有盲點 佢去到個個位有責任慢車睇清楚路面情況 加上被撞女人係喺左邊行去右邊 呢個並唔存在的士盲點

第二點就咁睇片好難prove到， 首先佢哋畀的士撞之前係有反應嘅， 亦都唔係頭耷耷玩手機咁過馬路。

其次如果架的士係cam車後面 cut線 衝出嚟， 啲人睇路都冇用。

點都好，dc9衰硬。

我都唔明成40頁做啲乜。

係咪On9，Cam車停唔撚停，架DC9都應該見撚到人啦，揸車睇路好撚基本，咁都有撚得拗

得閒去下英國，德國
睇吓人哋停唔停